(借ac)去咗間黃店見工，但好似比佢撚狗咁撚！

聲明 借ac
話說 因為我都失緊業 咁暫時都未搵到全職
但係間唔中都會有啲interview
所以為咗生活都暫時要搵啲part-time來做

咁我就見到間黃店請人-佢請客服同社交媒體管理
咁佢都叫咗我去interview

咁個工作內容就係做客服+fb小編，仲要幫media部門間唔時諗下點樣拍片+有機會拍片+少量剪片，我嘅理解係咁。本人電影系出身

咁開價我開60/h，佢都ok，我聽到佢話一個月試用期，一個月後轉長工就預1萬2千蚊呢個數！仲即場話請我叫我下星期一返工。（佢計數一萬2千個時，我聽到佢話一個月返20日。以我理解係5天工作）

但係返工日數或者其他嘢就冇提及，於是我都好慶幸我叫做搵到一份工仲有機會轉長工。咁因為我嚟緊仲有其他interview，所以我為咗想confirm一下佢係咪真係有機會轉長工我就同佢講（以下會直接上wts圖）

咁佢睇完之後呢，就話下個星期一唔使返工有啲咩會通知我。咁到咗今日，我就再問一下佢有啲咩消息。佢就直接同我講唔使等佢哋都搵緊其他人。

歡迎大家隨便屌我，但出於我自己嘅立場，我只係想肯定係咪真係會有一份長工。而佢哋又咁啱係一間黃店，我都想做黃店同埋我都唔想成日去interview見咁多工。
而佢就覺得我好似唔會做咁，我都係見佢哋係黃店，所以先事先聲明一啲野，咁只可以話我係入世未深。

又話請跟住又唔請，純粹發洩，知道呢到啲留言實係點都我錯。

唔知呢個post間野會唔會見到
不過如果咁嚟爆我資料就由你啦

開名啦

lm

你好 chur

以上係所有對話紀錄
無刪減

千錯萬錯都係我錯 有冇人可以屌醒我教我做人

LM

係衰chur 我錯呀

觀點與角度問題

公司立場係短期內想要個part time頂住先，轉唔轉長工視乎個人表現

但係你角度你想最好有份full time ，做parttime仲要concern之後有冇得轉長工

公司寧願揀個冇咁多concern嘅人

留名等開名

入世未深 你太早爆自己底牌
佢hea 緊你 但你真心左
人地聽你咁講 都寧願請個穩定既

你呢啲麻煩閪請咗返來, 都係得個煩字
一個唔覺意仲會搞衰埋個工作氣氛
比着我就一定唔會請
過主啦

做都未做就話有咩會臨時quit
on9

真 但唔緊要 只係話請又彈出彈入

佢一開始直接話下星期一返工 一個月後轉長工

我同佢講，你唔洗試用期？不如試用期咗先？佢先話 咁啦一個月試用期啦～

完全睇唔到佢點樣撚狗咁撚你

係呀 我錯

真 過緊過緊

樓主做左 fb 小編係咪都會出長文屌客

係呀我戇鳩 一開始見大家手足不如開門見山講晒

我都話我錯

人地都講得好清楚，話唔需要你，何必仲要死chur?

自我感覺 thxxx

巴打 建議你搵搵心理專家睇睇

佢幾時有話請你呀

其實你係未好想入去做所以先咁CHUR?

我覺得你好有禮貌對方串

手足還手足
基本搵工manner都冇

冇呀 我都係見佢話通知我 咪以為佢係真係傾緊會唔會要長工

唔要長工咪做pt囉 咁樣直接唔要就算啦

你撚人多啲wo
等消息又心急..

何來見屌 只係想發洩下

見工即場話請 下星一返工

係呀 因為黃店

對！所以我錯 我入世未深 咪嚟比大家屌醒
我發洩下又好 你發洩下都好

Po 人上黎
衰撚過你當面屌佢

你內文又話佢話要用試用期，原來係你自己提出

佢請咗我啦 我只係想知佢地會唔會請長工

因為見工提及過一個月後轉長工預12k呢個數

想confirm下安心啲

咁講la 一個HR 對n 個candidate
chur 黎都冇用 大把原因可以請第2 個
搵工既野 都講緣既
同埋正經d 唔好咁多emoji la

未返工就同人講隨時會走，梗係啦
邊有人自爆騎牛搵馬架

樓主好似過入進取.. 工都未返就假設太多..
同埋你都唔需要將你既plan同佢講，
佢地都係請個人頂下檔，表現好人地自然會叫你轉長，唔需要你出咁多聲
記住你係打工，佢係老板，分清莊閒

呢d垃圾工做唔做都罷啦，12000蚊咁低人工，仲要哎契弟咁哎，真係皇恩浩蕩

根本唔諗住開名個啲
嚟上班台講下搵工野，返工野

你冇誠意囉，咩其他公司請你都會推佢地，真心其他公司高佢2000 你都會推佢啦

有d野心照得架啦，唔洗講出口，又未簽約 講咁多托咩

又講埋d悔氣說話

搵咩工都唔駛打咁大篇嘢啦
同埋搵工唔駛咁心急

咁樣長篇大論撻段野過去可能俾人印象唔太好既感覺

係呀，因為我見佢都好求其嗰啲。諗住黃店咁我都出於一個僱員。問問佢不如試用下先～？

係咪我錯覺
你語氣串串地+輕佻

見到你咁麻煩一定唔請你先

好 我明白啦～

太誠實入世未深衰戇鳩仔

可以呀～都明

好好知道

你見多D工就知, 好多都講住D野比你聽住先,未必真係請
所以都係搵多幾份 等有offer再揀
好過真係等消息

樓主搵工前 有冇去驗下智商正唔正常？

我都唔明點解唔搵其他工
騎吓牛搵吓馬，超市收銀搬貨，餐飲，外賣重有好多都做得嘅姐......

真，未番工就咁多要求

明白樓主想搵長工，其實你有講清楚之後既事，欣賞
係間店唔想要你呢種，佢只係暫時好急人用

人地咪話左見工嘅時候間舖話即時請囉
班連登仔係咪支那肺炎上埋腦不得已入埋眼
係唔係都要屌一餐

應該咁講，佢份工都需要拍片剪片嗰啲。
咁佢一開波就同我講預12K
我見佢都咁講到明
所以我先至再問佢一下confirm

我覺得如果佢唔提及話會轉長工呢樣野我根本就唔會同佢講呢啲

見工都係做show 姐
佢係發覺請錯人 你估佢唔會兜你咩
冇得呃架
下次講少d 真心話 當拎個經驗la

原本想請都變唔請

好有料o個 d 人先會屌 hr 出 offer 話你同老細傾好個價未早 d 覆唔該我有另一間等緊
但通常係 senior manager / director o個 d grade
唔係 12000 fb 小編呢 d 工種

12000樓主都仲chur住要做

wtsapp解讀：朕見你係黃店先黎in你咋，你唔請朕係你損失

仲係見工/未正式返工階段用emoji溝通係咩玩法
你話同事之間溝通都話

唔請你係啱啦
小小事都放人地上網

我只係想表達 佢地肯請長工我會為佢地推其他公司
但佢地唔請長工我就唔會係長pt 總有日會走

我太快講啦 我唔啱

想問樓主邊間電影系出身

無其他offer講到自己好多野揀咁

我學識啦多謝你

搵工想返長就唔好一開波講咩黃唔黃啦
唔係理由黎

真

12000蚊真心低

會咩？咁sorrysorry

成個對話樓主比人感覺係高高在上
見佢咁樣
正常本身有興趣請佢都變冇興趣
唔係加句禮貌地詢問就係有禮貌架啦

見你係黃店先有興趣D？on9仔，咪打工啦去開公司咪算囉

自問都少見工

幫緊你幫緊你

應該唔係錯覺

見到樓主打字就覺得煩
係咪第一次搵工? 洗鬼講咁多自己野咩
又禮貌地詢問 祝蒸蒸日上 打一大段字我係個HR都驚左你

不過都想問下 佢叫你下星期一返工有冇約你時間? 有冇簽約?
如果冇既9成都係等於叫你返屋企等消息啦
唔洗咁認真

真 d語氣成個八婆咁

一日未簽contract 一日都未算真正請你
試過太多次講到似層層 但最後又無消息

間公司想搵pt?睇落似搵ft多啲
萬二開價算高定低？

樓主係咪A仔/A女？
你唔介意可以同你傾多啲喎

有搵 但間野仲裝修緊

你係咪好冇自信，點解成日我錯錯我，sorry sorry

樓主你弱撚智架？人地一定提早答你？你都on99

我覺得你好chur 而且好無禮貌用emoji係咩玩法
人地咪話有消息通知你 你仲問問問 煩撚到閪咁
仲同人講你有可能會quit露哂自己底牌出黎
如果佢當初係話左請你既話 咁依家你就係累到自己無左份工

直覺樓主kickkick地

jm9 請唔請都盡早通知你？你乜料咁把炮？老馮咁佢係你秘書呀？，講真間野算好禮貌。 黃店還黃店，你係掂，店店都掂。

同白紙黑字都無話請左你，你咁post 上黎似小朋友玩扭計，又一塊玻璃心

衰天真，冇人撚你，你自己on9左撚到自己咁解

簽contract 前個headcount冇左都聽唔少la

一切以簽約為準
而且我就真係第一次見人用message黎問見工狀況
見完啲message
感覺樓主個tone 係
「我比機會你請我 係請就快」
大佬 而家咩時勢呀

真 樓主應該性格缺陷

因為佢一開波都同我講 預長工12k呢個數
所以我都見佢幾直接幾開門見山
同埋佢又唔使試用期 我都同佢提出不如試用期先啦
咁先會導致我同佢講到明 因為我都想確認佢係咪真係要長工

拉

學識啦多謝你

見到樓主咁撚chur係人都唔撚請啦on99

咁你開咩topic 話比人撚狗

樓主你發我哋悔氣都冇用做乜鳩

個個candidate都會咁講 想做到長工
你講黎托咩 以為自己好特別？非請不可？

咪玩，佢擺明係反話反串緊，唔覺得係自己問題

咁樣溝通第一次見
唔請係正常

小朋友係咁

我覺得你冇問題喎
係你太誠實姐
我當然知道你考慮佢係黃店 所以想同佢講清楚先
但對方好似唔係咁諗

其實我覺得係你講得太多 但明白你係因為黃店所以更加想盡個責任同佢講清楚其實你係想要長工
但對方只想搵臨事工 所以大家想要既野唔同咪唔請囉 winwin喎 其實你無需要擺出嚟

你咁講已經覺得你發悔氣
唔係話你錯
係因為搵工就係咁 一日未返工簽約都隨時改口 (雖然簽左都唔代表咩)
就算佢真係請左你 你第一日唔出現都得
依D野雙向既

其實pt轉長工呢D唔洗問架啦
佢答你都只會係HEA你,到時真轉定假轉,真係到時先知
同埋其實人地叫你星期一唔洗上班,有消息通知你,已經係婉轉咁叫你唔洗再問
最後仲要講悔氣說話
假如我係佢,就算我IN晒咁多個都唔岩,而本身覺得你岩都好
見到你咁樣悔氣說話都唔會搵返你,寧願再搵
後生仔唔洗咁心急

連登仔雖然好mean但佢講得冇錯，平心而論，佢冇必要請一個語氣咁樣既員工，我作為一個老細淨係睇你訊息都知你會麻煩多多，唔講仲以為你係老細？希望你可以認真諗下點樣同一間企業既管理層溝通，而家係人搵工，唔係佢地要搵你。

可能你覺得我有幾份 offer wfc，但係你既態度同性格唔會受到企業既歡迎，肯定。

其實我出於見佢黃店+想搵長工
有得做 緊係揀黃店做
只係冇諗到誠實都錯

你咁唔憤氣對自己只會百害而無一利

我錯

呢個真，你衰在太真心
但其實樓主都係想confirm佢係咪真係長工
點知人哋唔係

我係老闆/hr見你咁串 又講自己幾多interview唔請我就in其他 唔休冇工開咁 我都唔請你啦

我覺得你都好polite咁問
我想知邊間黃店咁唔識大體

我唔係呀

真 討論區唔比討論 我摺返

佢想試下啲人啱唔啱做 啱做先長工

樓主你就擺明想做長 係咁chur人係咪你一定可以變長

又講到自己仲有其他面試 好啲就走

如果我手上仲有其他人見工，係我都唔想請你啦

簽咗合約 再話唔請我都聽過
有啲人覺得簽咗約先 會穩陣啲
但其實一啲用都冇 話唔要就可以唔要 又唔洗賠錢比你

樓主係思覺失調定本身弱智？ 講野對答又7又On9

個HR比你chur完仲咁好禮貌都比你擺上黎公審，真係好彩冇請你

真，樓主作為candidate個陣氣焰我隔住mon都覺得熱

見到呢d就乞鳩人憎

大佬呀老奉人哋要做牛俾你騎住搵馬架咩
仲要emoji笑笑笑黃就同你好熟？
你呢啲唔止誠實仲冇誠意，乜色都搞唔掂啦

真係chur咗d

我只係講之後會有interview 個啲
因為真係有
佢5天工作 我唔想時不時就請假
返一份工做咩要成日請假
如果佢請長工 我都話我會推晒佢
好好地做一份工咪得

1. 未開工就想轉長工, 你表現係點都未知, 好似樓上有位巴打咁講, 真係麻閪煩, 俾我都唔會請
2. 你工都未番, 但已經諗定quit, 騎牛換馬, 搵你黎把托

本身請左你咪星期一翻工lor
你又講到你唔休做咁 係我都覺得請錯人啦 你真係驗下個腦好d

真 根本好多都係咁 in多幾次就唔會再咁上心

請問 應該點算有禮貌

關黃唔黃店咩事
人哋又未請你
咁搵到第二個咪唔要你
唔出奇

我都想

見工同HR扮熟
你根本就係on9底

最後仲要串串貢加句 咁即係個日講請依家又唔請

多謝晒

完全唔知自己前面講啲野幾令人反感

你都係學多陣點搵工點見工啦

拉啦
屌你老母呢d 垃圾post, 你咁樣黃藍綠紅黑店都唔撚請你啦，一係你去庇護工場到做啦

岩呀

有呀 星期一返工 時間有
佢哋好似冇簽約呢樣野？
因為見5分鐘到就話請我下星一返工

呢個真。
成個感覺就係，我好撚多interview，你請唔請我做長工先？唔請就唔好晒時間。

上面咁mean做乜 係人都on9過㗎啦
啱啱出黎社會入世唔深唔識講野正常啦
下次唔好咪得囉

請問咩叫a仔/a女

你啲「～～」成個感覺都係好輕佻，呢種情況就唔好用啦

自己揭底牌俾人睇
中學畢業搵暑期工都識呃下人話唔讀書架啦 諗住長做
你估人地真係信你唔讀書咩
但見工就係做show
你肯交戲既 我唔通唔信你咩
到開學前咪一跟返合約俾通知期囉

全職都好，未滿一個月 可以即走/炒
未滿三個月 要7日通知，咩試用期 煩過西

一睇你就00後，一係未番過長工

啱呀 次次見工都係一次成長

好彩無請你, 小小事就放上網批鬥, on撚鳩

放得上黎擺明就唔覺得自己錯
又要拎上黎求安慰
係覺得唔順咪直接講

咁叫mean? 佢開post 話比人撚狗咁樣 咁點計先

呢個世界不嬲求其

樓主衰經驗同on9
工唔是咁揾的

即係唔應該講咁多野? 當佢請既係PT
然後一路做一路見其他工

你應該都係入世未深
對方唔係串,只係冇好既感情亦冇壞既

你洗咩幫佢諗咁多
你心多要去in 既
一係annaual , probation 冇annual 未扣錢
唔俾放未sl 呃張醫生紙lo
冇人會咁正直架 呢啲hr 預左架喇

所以點先叫有禮貌唔係反話？講sorry又話反話串
真係串又話真係串

會唔會咁傻同人講自己仲有其他interview呀。
請左就係過海神仙，佢理得你係咪去第二度in?就算係你都唔好話比佢聽啦

你咁樣chur人法比著係我都唔敢請返黎

最撚驚whatsapp長文撚

我覺得你講野可以format返d
唔好咁多語氣助詞
始終未一齊做野
印象好緊要

亞氏保加症
你可以上網google了解吓呢個症特徵同你似唔似
希望幫到你

係我玻璃心
因為都要報更返pt了

我明

其實應該照見其他pt，如果呢間真係轉你做ft，你先推其他pt pt易推+對方無需要就你/同你deal。

D對話柒到唔敢睇

係咁易幫你改一改啦

人地唔係當面講咗過一個月試用轉長工啦咩？
點解仲要講啲咩有其他公司請就quit part time呢啲嘢？你好信唔過個hr？

佢標題話比人撚狗喎

我入嚟淨係見到佢on9咋喎

依家唔話醒佢 佢之後再見工犯埋同樣嘅錯咁點算

口講我錯我錯,但真係一D覺得自己錯既感覺都感受唔到

大家一齊發洩下
都預咗上嚟比人狂屌
大家都有發洩地方咪好囉

樓主: 拿, 依家我呢就皇恩浩蕩黎做你份pt, 但我唔滿足架, 之後要成日請假去見工架
HR:

我都係咁覺得
樓主仲要講到咁 人哋真係會怕咗你
一日未返工收返offer都成日發生
就算俾你返咗1日 再炒 都唔洗通知期
所以人哋而家都真係唔浪費大家時間
最後就直接清清楚楚叫你唔使再等
樓主 你唔係想咁樣直接了斷咩？

「如果唔係其他公司請我可能會quit左份Pt」

hr睇到哩句就判死刑啦 同你講返去等消息已經好客氣

Ha你老味

多謝你 冇屌我

討咩論姐
批鬥就批鬥啦

唔好傻，黃店出一萬 藍店出三萬 所有連登仔都識簡啦

你夠話返得工
又話有其他工

見你咁麻煩我一定揀過個冇咁麻煩嘅人

CLS邊有人見工會講啲咁嘅野
第一句又話有其他interview又話可能會突然quit
係老闆既都唔收你啦

講真嘅 唔知你真心定假膠
唔好咁悔氣 相處落會好難頂

明白啦 下次會識做 見一次工又係一次成長

不嬲係咁
PT不嬲都係合則來不合則去
唔係做咩要分PT同FT

啱畢業搵工係心急
以前都試過返份pt工就畢業想轉ft
都係話見做得好，幫你轉
最後幾個月乜鳩消息都無

佢唔想煩，又要轉你又要再請過個pt
不如直接請個ft仲實際
全職工如是，升你，你個位要請過
你升職個位又要教過
請個新有經驗做過就算鳩數

精簡易明

煩過撚，有pt做住先訂將來邊個知，你好肯定香港仲有將來！真係得啖笑

講真，我都試過幫老闆請part time

表現好會想問佢有無興趣轉長工

但係工都未返就咁問

比著我都會驚

我驚一陣我地唔滿意你表現，你發脾氣咁點

我又好難講實一定轉到長工

如果咁，不如搵另一個做住part time都得的人...

尤其如果你唔係有咩亮點，一般人唔想冒險都係想揀個

性格平易近人少少的

見工其實見完等就得。人哋一日見咁多個，鬼得閒特登搵番你呢一個人出嚟，仲要同你一個whatsapp慢慢研究。衰啲講，你咁心急等唔到咪搵過第二度 人哋都有自己公司做嘢嘅步驟..

樓主最尾o個句簡直係霸氣

只係要個cs+小編咋，可以點樣唔求其？
你當自己專業人仕咩

更何況跟勞工法，頭1個月炒你都只係7日通知，覺得你唔ok到時自然會有人通知你，洗乜你理人地唔求其，你當自己係邊個？

小薯幫公司顧全大局
但所有野都只係你一廂情願咋喎

好撚憎人手足前手足後掛係嘴邊，當撚左手足就應該點點點 咁咁咁
真心覺得係你心態有問題

收到啦 多謝你

樓主語氣咁串

有都唔代表D咩
始終決定權係佢手 佢鍾意既可以臨時叫你唔洗返都得
就算你真係星期一返左佢 佢可以食飯前叫你晏晝唔洗返 去人事部拎返人工走
長工朝早簽約 晏晝被人革走我都見過
你依D case真係好小事
重申唔係你做錯 但人地咁做都係好閑既事

明白明白 下次唔會咩都講到明 收埋收埋

首先 你唔使聲明你個聲明
你話得人知你有其他選擇就有機會走既 咁人地仲請你你當人開善堂？你真係走既人地咪又要再in再傾再請過？
其次 你啲感覺似係露哂底 咁人地已經係完全食住你都得啦

真係好撚on9

人哋擺明話要pt試人，你就自爆話就算我做緊pt,有人比長工我我就quit

弱智

唔該哂..我都係無乜經驗
入黎比人屌下

係咁黃店黃店做乜鳩姐
黃嘅得你一個咩，二百幾萬呀，諗下自己有咩問題先啦

標準答案

（借ac)入咗個lihkg個post，但好似比樓主撚狗咁撚！

又話自己錯，但又擺上嚟網絡公審

唔知你有心定無意 但你每一個回覆都好侮氣
試下比個心出黎聽下大家意見 對你將來會有幫助
比心機

Part time緊係隨時quit啦

唔會開名 我真心只係想係上班台發洩下
我預咗擺上嚟會比人狂屌
但討論區係討論區
人人都有得討論 我都可以開post發洩下

你嘅諗法其實都係人之常情
不過係溝通上你可以先諗下對方會get到咩

似係你on9多

你真係一個啱出黎社會既小朋友黎
你係自討苦吃

其實就咁睇翻你前面話佢都口講到佢本身預你星期一翻工，一個月後就轉長，我覺得佢表達都算清晰喎，咪就係想請ft，不過第一個月當係磨合觀察下（即係你講嘅試用期）。但你無啦啦chur住問，你自己都話份工係要做客服，我諗個下會令佢覺得你待人接物唔係好得，趁未簽約就索性唔請算。

其實想講 佢哋唔請長工 我總有辭職嘅一日
我表達唔好 唔應該同人講晒先
我都知我衰

佢仲要見社交媒體管理呀
見到佢講嘢啲態度點請呀，好想搏關公災難上位咩

笑撚左

其實又唔係想表達唔休做
只係想表達佢地請長工 我就推晒嚟緊嘅interview 姐

我係僱主嘅話 睇樓主wtspp會覺得你冇好想做呢份工嘅心態 工都未返就話有其他工就走架啦咁
你應該純confirm係咪pt長做會轉ft就得
將來搵工or職場上都唔需要透露太多自己野

另外 你講到 唔請我就搵其他工 我見你係黃店
呢類型嘅說話 你想對方點覆你?
求你唔好走 一定要返工咁?
樓主都考慮下對方嘅感受
比著我係僱主 我都唔識點覆

係咁出悔氣說話真係好核突

我又唔覺得佢撚緊你
亦唔覺得佢話請你係講住先
但 切記
未簽約前乜都係假

黃唔黃個啲唔洗講啦
同埋個啲咩 咁呢同 emoji個啲少啲啦
同fd 吹水咩

今日你係老細既
唔認識你係咩人
就咁睇文字 個感覺似係你唔請我做長工
人地俾offer 我 我會飛起你架
見你係黃店咋

未正式返工 已經俾你半威脅咁
最尾就算人地真係唔請
都仲要串人一野 “即係當時話請而家唔請啦”
好似好威 其實就好反感

唔知你行頭窄唔窄
他朝有人請 行內傾開
你個朵就臭

咩情緒都好
人地都肯見你 就係一個機會
講真 有幾多firm 見都廢事

要記住
人地無欠左你架
不亢不卑就好 唔洗太擦鞋 唔洗太串

你都講到明會辭職 咁人地咪搵第二個
你以為間野你老豆開？

呢個真
樓主未必岩聽但講得好岩

頭先講錯 係1個月後先7日通知
頭1個禮拜可以即走

你咁講真係好細路仔講到人哋屌你係無腦式發洩咁搵你做發洩做乜，又唔係特別爽，唔好諗到個世界都對你充滿惡意先啦有啲留言係有道理嘅，下次留意返就好啦，當係認識吓個世界祝你快啲搵到工

通常啲垃圾公司都係咁

真 學到嘢

下...我欣賞樓主喎,個啲所謂入世未深，唔好玩啦，咁鍾意呃呃哄哄架咩？就係有誠意先咁坦白，做老闆個方返而做唔到，連禮貌都無埋，社會扭曲咗嘅嘢唔好當係合情合理先得架

發洩+安慰+比人屌醒

間間公司都係咁撚樣，你預咗咁chur人地一定會反感㗎啦，第一日做人咩
見到你啲 我錯我錯 都feel到樓主應該係啲好麻煩嘅人

唔好天真啦，你估黃店就會同你講心咩

我都試過以為對方當自己朋友，點知見工時比人當狗咁撚，從此我打工只講金唔講心，識既都係咁話

工都未番就同人講隨時唔做，咁我做咩唔搵個長做嘅人

人地意思叫你有offer咪去囉 唔使淨係等佢

只係我個人感覺
但都唔緊要
擺得上嚟就預咗比大家屌

所以咪叫你驗下個腦 你以為講笑架 你真係好似個腦有問題

佢仲要表明因為黃店先見工
人哋可能in緊好多手足添啦
態度仲要咁...

有時唔怪得香港 d HR 態度咁閪
根本好聲好氣都會比痴線佬屌 / 貼上連登

出一個 job posting 可能有 200 份 cv 入黎
150 份都係唔關事唔啱 field 唔夠學歷要求白撞
50 份入面揀到 15 份打去約時間
有 5 個扭屎忽有 5 個唔聽電話唔覆實
老細催啦點解仲未約到人黎見工 ga
終於有 5 個可以見
然後見完有一個好似樓主咁大支野 chur 返 HR 轉頭
我會爆 seed

小朋友🤣🤣

你呢D咪有禮貌
樓主學野
唔洗講咁多我錯我錯
人地只會覺得你發悔氣

冇乜見工經驗 多謝你

你都講到明有第間公司請你FT就會Quit，但僱主角度睇你係騎牛搵馬，係我都唔考慮你啦，咁早話比人聽你後著，唔放長線點釣大魚呀？

而且你用字比人感覺好有傲氣「都係見你地係黃店先XXXX」家陣你先係搵工果位，唔係人地求你黎做呀

一日未簽約都唔一定要請你，你最尾果句仲摟屌添，好似嫌人反口，但明明係你自己斷自己米路

個人覺得間公司無問題，係你唔夠圓滑

歷史總令人回味
樓主參考下

同人講會騎牛搵馬7左啲

我會收到 長知識

你都戇撚鳩
一日到黑喺度我衰我sorry我唔好
下一秒就喺度做怨婦

你唔知自己問題喺邊
但就有理冇理扮左鵪鶉做擋箭牌先
反而令人覺得你虛偽 小人所為囉

明白

坦白講 間公司彈弓手係唔啱

但另一方面 我覺得樓主待人接物都有待改善
唔知你平時同其他人係咪都咁相處

其他巴打話你chur係其一
HR 叫你等消息 其實真係等就可以
唔需要chur住問 你真係合適嘅話HR 唔會唔記得你

你又同HR講話你會走又姓
好似講到 你唔請我 我出面大把世界嘅感覺
咁做咩要請你呢？
感覺上樓主好麻煩
間公司彈弓手 唔請你都係怕 樓主入職後更麻煩
但都唔係話間公司咁樣做係啱

我係HR嘅話 而又未出offer我收到樓主咁嘅whatsapp
話之你interview in到天花龍鳳 我都唔會出offer
而相信樓主冇send到依個whatsapp
樓主都已經係果到番緊工

都係巴打講得啱
不論樓主whatsapp定係到留言
都覺得講野好悔氣

悔氣依樣野真係好討厭
無論出黎做野 識朋友 屋企人相處都好 好黑人憎

好撚煩 請著你真係唔方有運行

Thx 長知識

樓主你仲係唔覺得自己有問題既話
你黎緊人生就算搵到工都會好辛苦..

以為打埋咩禮貌性詢問 祝蒸蒸日上就好得體好有禮貌

學下深藏不露

外面世界好凶險㗎

試用期係我提出
我又衰戇鳩？
係呀 因為見工5分鐘 正係講返工要做乜咁就下星期一返工啦

冇咩邊份工係唔會有辭職嘅一日你唔使幫個hr諗得咁長遠佢都唔會預你做到60歲啦

一日未簽約一日你可以唔做佢都可以唔請，冇話邊個撚邊個

你咪批鬥我 我都預咗

老實我又唔覺得對方態度有咩問題
唔特別nice 但都冇話好差
你又真係好chur

totally agree

只係嚟表達下我真實感受

問題唔係佢誠實
而係根本成個誠實既對話都唔需要呀

請你呢d 人看social media 做pr 就食屎啦

多謝你明啱畢業搵工心急

同埋你想做既原因好膚淺囉

「點解想入黎做？」
「因為黃店」

好似人地唯一吸引你純粹政治立場同你一致，未來發展呀個人理想呀工作內容呀點都吹下啦

佢係誠實呀 係一個誠實既on9仔

關黃唔黃咩事
成件事同政治立場無關
甚至個標題都無必要標榜「黃店」
黃店就一定要做善事請你咩

屌你老母睇樓主打D野勁撚似小學生
係係係,我錯,我唔岩,THX,長知識
唔撚識做人學乜鳩人返工

因為佢一見就提供一個月後轉長
所以我就好1516唔知會唔會真係轉長

agger

坦白冇問題架。
但坦白完就唔好擺晒人上黎公開，自己知自己事咪算囉。

～～～

樓主算啦，香港人奴性咁強，一定幫個僱主㗎

樓豬唔做我做呀開名俾我去見下工

明白 因為見完佢已即場話請我下星一返工
見工過程得5分鐘左右 好多野冇問冇講咩都唔知
所以先想wts問真啲 講埋

佢係講緊你擺人地上連登批鬥人喎

呢啲真係標準答案，咁就真係有禮貌

連間公司自己都話唔埋啦。
太心急累事好唔抵

人地無實牙實齒話通知你，唔好FF，係「如果有消息會通知你」，HR實係咁講，你諗多左

聲稱黃從來只係營商手法
同政見立場從來無關

樓主幾歲, 點解好似入世未深咁 有咩打算講哂比人聽 露哂底牌

Agger到時又暗串啲客，又發悔氣又盛
不過樓主經一事蔡一智啦邊個未7過啫，巴打們屌你無屌錯，聽下大家講，反省下自己啦

12000就咪撚理佢地啦

好心你就即刻番工，唔好問長問短，煩到仆街...

Sorry其實仲要剪片+拍片
我諗呢個都叫少少專？可能周街都係 我唔清楚
但多謝你

有冇諗過就係你咁既態度又咁多嗲所以人地先唔請

試用期係長工要試下你係咪真係啱個位
佢請pt都係想即刻有個人用
仲試乜鬼

樓豬應該係溝到女就即刻想扑嘢嗰種人嚟

Aggre

樓主，我見到你好似見到以前的自己咁

我都有好重的亞氏特徵，應該臨界未到真係亞氏

以前都以為自己真心無錯，但係其實有時你大啦，要諗下每句說話，人地聽落會點諗

你話你好多interview，證明你cv應該幾好

但係搵唔到工，可能真係同你態度、待人接物有關

你唔改下，好難搵到好工

有時人地講你，你可以好晦氣咁講「okok我錯，受教了」

但係如果你真係想改變，不如試吓留意身邊的人點做？

我以前都好似你咁chur，不過亞氏有樣好，可以慢慢透過模仿學

明白 我學到嘢長知識呀
其實我見佢都冇人事部
都係一間舖仔幾個人

樓主岩岩出黎做野?

舒服晒

黃藍是政見
利益是利益

諗起 Wendy's 個 twitter

青頭第一次見工掛 橙

最多都只可以問埋一個星期翻幾多日

有人教我撞到咩事都係say sorry 我錯先
所以有呢個習慣

可惜呢個世界唔係個個都明
大家慣咗攞套表面客氣嘅對答
當有人唔跟嗰套就俾話人係不懂世事

攬炒只係口號咋
要死就死藍絲廢老好啦

屌你老母分化撚，突登標榜黃店咩心態？

比著我一定唔請你

利申hr

勤樓豬唔好用黃店做掛鉤
黃店雖有人性過藍
但黎個情況下不適用
你個觀感係未覺得黃一定係好人好公司
但同你想像中唔一樣就咁㷫？
非分化，你既內容同佢黃其實無太大關係
你咁講間野出咗名，因住俾人大作文章
兩敗俱傷

聽緊 多謝

難聽d都要講，老闆最怕人騎牛搵馬，又可能佢地真係唔想請長工，唔想阻你發展呢？

問心，如果你識樓主，你會唔會鍾意同佢相處？

IT狗係香港出名唔值錢嫁啦
一個普通文員都可以自學到嘅嘢可以去到幾專

利申: 讀poly IT

對家心諗 嘩屌你工都未返 麻煩到咁
返左仲得了，即時收返offer

學習緊溝通技巧

但你confirm 嘅語氣同用字態度上都唔謙卑
仲要表達出唔打你呢家我可以搵其他嘅心態

人地見你咁嘅態度都好簡短表達唔需要你
你似挖個坑比自己踩，真係要改改

成個女人咁 屌就屌 開名就開名 又要單單打打

咪係 黃店係講緊社會良知 政治表態
唔係拎黎量度員工福利 聘用條件

你黃還你黃 公司黃還公司黃
喺一個正常既interviewing—>employing過程入面
我諗無乜candidate會用自己立場去take any benefit
一陣公司係黃 但你頂頭係深藍 你都係gg

再講啦 拋開自己立場唔講
咁快自爆自己係騎牛搵馬 絕對係百害而無一利
無乜邊間公司會鍾意擔驚受怕 請個人返黎之後就要計劃定請過第二個
而家再請個人唔難 但每個正常既僱主都應該會請個相對穩定既 點都無請2次人咁煩

結論 我非常之欣賞你既直接同對同路人既坦白
但係出黎搵工 有d會令你失敗既說話就盡量唔好講啦
騎牛搵馬呢d 請左你做permanent 先再算啦

P.s. 小弟喺一間黃既大公司做緊小薯，咁岩頂頭深藍到黑，而家受緊，所以某程度上係對立場方面有好深既體會

你要講明可以見工時講明，加上而家唔係講唔講明既問題，而係用乜方式表達，個manner既問題，你好似完全唔知自己既位置係喺邊到既問題。

不過睇你淨係識發晦氣，po上連登想取暖仲死雞撐飯蓋就知你性格好極有限，間黃店請完你肯定搞鳩自己。

呢度冇人知你係邊個，咪虛心啲諗下其他人既評語係乜意思囉。一味死撐話自己係想講到明去掩飾自己manner問題，可悲唔可悲？

經驗不足，返工講金唔講心
唔係叫你講大話，只係講野唔使講全部
成段剩係問頭兩句無問題
之後果啲公司角度會覺得你威脅緊佢

唔好意思禮貌性問下我地幾時會扑野
因為我早前同 ex 買左家庭裝 condom
一盒 60 個而家用剩左 2 個仲有兩日過期
麻煩方便就覆一覆丫唔係我就拿拿聲擺上 carousell 賣左佢唔該哂

樓主呢個情況似本來老細係想請佢, 但佢太煩膠所以最後轉駄唔請

不懂世事唔係指個對答。
係指樓主對於人地突然唔請佢嘅反應。

大把interviewer中意人直接，大家有計傾，可能同公司價值更加夾，冇問題架。但係唔係間間公司都係咁，大家夾唔黎就擺人上黎，不停討論對錯，呢種先係份世未深。

明白 可以嘅話請過2招嚟

認真講 非講笑
佢呢種對答方式好似阿氏保加
唔識人情世故（社交模式）
講嘢會好直 直到一般人會覺得怪
但又唔係蠢 但佢又唔會明點解人地咁講佢
性格又好掘

所以有魚唔過塘唔肥既講法

屌，睇whatsapp對話都知道樓主個人煩過閪，黃店前黃店後，我樓下間工場都係黃，你不如試下去做見工做入餐具啦，包食住，當支持下手足好無#notcry#d

因為見工過程好急 5分鐘左右 咩都冇提過 所以先想問清楚
但唔緊要都係一次成長經歷

屌

即係你同條女約會
大家感覺都幾好，應該可以開始

但你返到屋企就補個message同佢講：

你諗住幾時結婚，我諗住買左樓就生3個小朋友，其實我都想講清楚，唔想大家行冤枉路，如果你唔係咁諗，我地就算拍左拖，我見到第2個合適，我都會離你而去

有可能條女見你咁有計劃就答應你

但大多數都會比你嚇走或者覺得你on9

頂盡可以問埋期望請pt定ft、希望快啲收到回覆，謝謝。之類
唔可以懶係friend咁又emoji又haha又「～」，人哋又唔係你同事，返返下熟少少就話可以啫

都真 學到嘢

其實麻煩唔係問題
但前提係自己要有料人哋需要你

你嗰啲濕鳩工你唔做大把人做，
點解要請個麻煩嘅人？

明白 唔會再講太多
如果要問係咪會有長工就只問有冇長工

好呀 多謝你教導

啲咁嘅性格點出社會啊，好幼稚喎

樓主冇必要降低自己要求同身段, 去見份萬二蚊既工
仲要比人係WHATSAPP撚, 打咁大段野比人HEA覆
比著我都唔爽啦, 佢請你都咪去做呀
留返D骨氣同尊嚴比自己
你讀電影喎, 可能係未來香港出息既導演喎
點只值萬二呀, 做PA都晒左你啦

其實無人會覺得剪片＋拍片係專業人仕
12k人工既工作有無可能係“少少專”啊

話說成日見中老年人做youtuber，由0開始自己搞，咁睇唔知算唔算係周街都係喎

收到

似你撚緊佢狗

未返過太多份工
呢次都係成長經歷

唔係個女仔話 不如一齊啦
樓主話要加一個月試用期試下先

你同對方既溝通入面都將自己放左係成件事既中心位置， 我都明白人不為己天誅地滅，當然滿足到自己既意圖行先，但對方咁樣望落去會唔舒服，無形中就會覺得你係一個麻煩人。
太直接太真誠，好多時唔係咁好，係呢個虛偽既社會無著數。你可以話咁假浪費大家時間，但個社會就係咁，你唔融入就會變成被排斥，唔會有人花時間諒解你

笑死得返「好呀 唔該晒」

有無圖

我以前都成日講

我老闆同我講：美婷，唔好成日講sorry

佢：你成日講sorry，人地點睇你？

我：成日做錯野

佢：所以唔駛成日講sorry ，好多野睇你點present

例如，因為疫情取消活動

你可以講：

1. 對唔住呀，係我唔好，今次活動取消左啦，對唔住呀，對唔住

2. 其實呢，都知大家期待左個活動好耐，不過始終我地最關心客戶健康，所以好無奈取消左，希望大家齊心抗疫，遲下疫情過我地再參加過！

（所以我好鍾意我老細，老細，I love you)

你自己親手掉左份工落海
人地都請左你
你屎忽痕話有其他 interview / quit 嘅垃圾說話做乜撚野
可以 bye bye 架喇
見工有幾何會即場請呀
on9
下次醒少少唔好咁多嗲
叫你返工就返工
你唔番或者 quit 乜都好到時至算
無人想應酬你呀
你調番轉頭諗下你係佢你點應機呀
坦白一件事
到你真係做出黎 quit 左而佢又響知情之下請左你
咁隻鑊咪佢食哂囉
有風險嘅野邊個會做呀
又唔係得你一個人見工
蠢到無朋友

Agger

三唔識七仲要係工作相關同人haha

明白 只係出於佢話請咗我仲叫我返工先去問
依家學到一日未簽約一日都未請

笑咗

其實佢一開始預咗係等人用先請pt 表現好先轉full time
都仲考慮緊你依個人係咪幫到手 點知你就chur人話又要推其他offer又剩 講真你唔做大把人做
除非你真係好撚勁好急要你 如果唔係就算我係間公司都唔請你啦

Btw 樓主岩岩fg?? 做人無公關你幾好學歷幾叻仔都無撚用

認真覆你

1. 你自問自己只係值60/hr or 12k 一個月，姐係話你係一個容易被取締既人，「都係見你地係黃店先對你地有興趣d」、「其他公司請我我都會quit份pt」，請問你哈佛定劍橋畢業黎屈就12k？

2. 唔好乜都「手足」/「黃店」，返工就返工，佢係你老細/上司，唔係你手足/兄弟，即使你地政見相同，所以請唔好加emoji，唔需要帶感情

3.問問題唔好問垃圾 人地都話一個月後轉長約，你又問，你最多都係問下人地pt大概一星期返幾多個鐘就夠啦

4. 大把人一次in幾間，約都未簽，你in其他公司同人交代黎做乜？

5. 人地「個日」話請你，見你whatsapp咁撚on9唔請你好合理

6. 最後，你想擺上黎批鬥間「黃店」（wfc咩店）撚你狗，仲要註明係「無刪減」，再戴埋頭盔話一定會比人話你錯，跟住人地一話你錯就9up堆垃圾「係我錯係我錯」
唔該你矯正下自己既思想先好去返工，唔好on99咁做人

多謝你教我 睇到第2個回覆會更好
學緊呢種溝通技巧

打工仔最大忌，未show到自己quality之前對僱主多多要求，比着你係老闆都唔請自己啦，心諗你邊位呀

你chur係其一
唔請騎牛搵馬係其二
另外有機會人地wfh
你星期一返工
唔通請你返黎wfh

收到呀 個下有啲唔開心
反正都唔請

有時見 d 阿叔阿嬸煮食片都幾高質

長知識

直頭智力有問題，冇block 你可能真係見你係同路人

咁你又有無諗過in你果個人無得用番佢自己既身分上黎討論既感受
你就發泄完屌柒佢，咁佢無理受氣又可以發泄落邊到

我明白你緊張番唔番到工
但你都唔可能控制到人地請唔請你，幾時請你
你真係咁多心就只係應該問「sorry呀想問下幾時會有消息」
就已經好夠

兩邊都係生保人你轉番轉諗個個都想出黎交心要有幾多心力先夠
仲要講緊請個萬二蚊既人
以後見客都唔會咁樣啦

收到
唔會再咁表達個人感受出嚟

好 因為有啲唔開心彈弓手
同埋覺得反正都唔請唔會再見
再加上係討論區放下負應該都得掛

出名屌客同寸
你 google search 「Wendy's twitter mean comment」之類咁
好多圖

講得幾好！

太on9啦
你咁on9自爆，理你手足定腳足都唔請啦

申請俾人屌

收到 初出茅廬係要撞下呢啲情況

唔介意大家交流下

你同以前的我好似

都唔想你行咁多冤枉路

下個星期一唔使返工有啲咩會通知我

呢句串

咪姐係叫你返屋企等通知=唔請

第一日見工咩

認真喎
其實好多嘢真係唔洗講到噤白
本來已經係人求工
呢個時勢唔失業都偷笑
講噤多真係推自己去死

要批我都開名
我標題落得唔好
你當我想吸人入嚟討論

你係應該從一次interview當中睇到自己有咩唔好
再改曬佢

人地彈弓手99%原因 係因為睇到你既whatsapp
係你自己用行動叫人唔好請你
唔好賴人地

$12000仲要剪片
唔係話黃，一早比連登屌爆

我同你講啦，簽左約都唔代表咩，你可以去幾間簽約，剩係揀一間返都得，調轉一樣，你返第一日工，佢即刻炒你都仲得。

下次醒少少

同埋仲有一樣野，老老實實 我都係做黃色企業，黃店充其量只係大家政見一樣，藍絲就一定唔請架啦，請左個都係黃既，唔會因為佢都係黃就非常體諒，佢做唔到野或者唔岩既都其實無情講.. 千奇唔好覺得黃就一定要包容手足，因為宜家講緊既係工作，係做野專唔專業

個祝蒸蒸日上擺明就係聽到話唔要佢就講野有骨
同埋呢個post見佢講野悔氣又單單打打
就可想而知佢係個點既人啦

講野好晦氣，話自己錯實質係屌緊人

佢本身請咗啦 呢個係你依家問我先咁答你

見你依句回覆好似仲未學到野
例如HR同你講 你返屋企等消息啦 如果兩個禮拜內冇通知 應該就係落選左
你會點答?
我覺得你會答 明白 過左就唔會等你地~
就咁答句 明白Thx 就算啦
真係唔洗打咁多多餘野架

唔會開名多謝你

Fg...

你唔係放負，係話人撚狗公審人
而家又咁識得包裝啲說話喎

人哋本身係請part-time話有機會轉full-time姐，你就係咁問人哋係咪會變長工，即係你本身都唔係想搵part-time啦。
同埋人哋都請咗你，你仲同人講會去見其他工，咁人哋梗係叫你唔使返工啦。
人哋都冇話過一定係會轉長工點答實你姐，樓主你要做多啲嘢明白下出嚟做人嘅道理。

你都戇鳩
你講明有咩就會quit左佢份工,
咁撚大袋,邊有老闆敢請你啊

學到啦！有咩返工後再問
唔啱就即走
唔洗幫佢諗埋萬一自己走咗會唔會麻煩到佢

咁你講清楚人哋咪唔請你囉
究竟有邊一個老闆會請一個隨時走嘅人？你個心都唔喺度。

你未做過野？
天真過天真嬌既
吸取教訓啦，你打工，有第份好咪走
人地都知既啦，但你講到出聲，點敢請你
人地都諗一係你係on9，一係就請左你hea爆
到時又要炒請過人
比你都唔會請個人一係on9仔，一係仆街仔啦

關我咩事

其實佢咁嘅態度唔洗教佢做人
等佢慢慢搵下工先喇 社會會審判佢

我係老細都唔請你啦
呢個係唔關黃定藍事 而係你既態度

其實講真，上下jobs DB睇下求職Dos and Don’t s

如果想知消息就禮貌地send個感謝email

感謝給予interview 機會

或者見完工直接問：

請問大約幾時會有消息？

通常都會答你：下星期/幾日後

如果好耐都無消息就自己醒水啦

入到嚟見樓主d回覆多數都係sorrysorry 我錯我錯
你真係覺得自己錯 點解個topic又會話人撚你狗

搵多兩年工先啦

我會去睇下醫生確實下係咪有

樓主係咁認低威話自己學到野
見到佢呢個post入面嘅回覆 用字雖然客氣
但口吻都係好黑人憎
有d野真係唔好問點解

講真份工係人都識做，人工又唔高，求其搵個人黎做都得
見得5分鐘可見佢都冇咩要求，係正常人就請
唔通你以為係你特別勁先見5分鐘就請咩
係份工根本冇必要花時間去in人，試用期同理
做落ok咪轉長工，唔得咪請過個

你做得返左工，做得好，自然可以傾長遠
未返之前你甚麼也不是，替代品一街都係
工都未返就問題多多，與其答你不如用多5分鐘請過個

樓主太green
冇乜搵過工返過工?
尤其依家咁既疫情 請pt好正常
佢又唔可以同你promise 你可以轉長工
佢地可能下一個月都唔知頂唔頂到
再者一定好多藍絲狗玩見工然後唔做 好多人玩野

Yes....

呢個post推得好快
樓主話呢間係細公司，
我諗都係零售小店類型，
無話真係分得好細咩department咁
其實如果比著我係樓主，
想confirm多少少，
可能會問得婉轉啲，
例如：唔好意思，我係上星期interview嘅XXX，想確認一下上班時間係星期一至五朝早9點？/請問黎緊星期一翻工洗唔洗提早少少翻到準備打卡/簽約個啲？
開左個頭先，confirm左自己真係有工開，
然後等個氣氛好啲咪睇下可唔可以旁敲側擊到多啲資訊。
（只適用於呢啲小商戶，頭盔翻，我都唔係好識）
唔係話做人直接坦率唔好，
不過呢個商業社會係咁

同埋樓主，點解之後咁多人鬧你態度唔好呢，
我明你覺得上連登開post注定會有人鬧所以利申定，
但你個語氣就似係「我知你會鬧，你咪鬧我囉」，
多過係想虛心接受批評，
一比人感覺到就會覺你態度倨傲，
自然唔會對你好聲好氣，
反而你見前面有巴打有疑問，
就算回應嘅人語氣未必特別友善，
都唔會針對佢本身個人黎鬧，
最多咪當你green啲唔識野
呢個出黎做野都緊要，
如果控制唔到自己唔好發悔氣，
不如沉默好過

樓主
比個忠告你

上少d連登啦

你估真係個個出黎就30k起跳咩
你估現實搵食真係咁易咩
只能夠講你太率直喇

都唔明有乜好嬲
樓主fg?第一次搵工?

人地請緊PT你就已經問人會唔會轉FT
好撚chur喎大佬

即係好似溝女咁，未first date已經問定人結唔結婚

唔會開名

應該話做落都會feel到佢想唔想留你

做得好，佢又要人，佢自然會開聲留你

人好得意

你愈chur 對方愈退

你唔chur對你方反而主動

你一定搵到好多工 最近都見請好it工

好！

關黃唔黃店咩事
咁樣講野法請你就奇啦下話

係扑左一次之後起勢 chur 個 SP 問有無得坐正做男女朋友

我覺得句野等如係條街唔小心撞親人
人地同你講 「過馬路睇車啊」 差唔多

明白到呢個道理啦依家

原來黃藍真係政見良知
都可以冇腦的...

我指樓主你

關黃店咩事 係所以有公司都有機會會咁。
你都可以見完請你之後唔返工，唔通人哋到時又要開post講請手足比人撚狗？

咩呀
間野係之前應承左會請樓主

唔係淨係果句野

其實唔駛特別睇醫生，每個人或多或少有abnormal

我老細好好，知我有亞氏特徵會慢慢教好我

信我啦，你只係見得少

多d模仿人點待人接物

少d批判

個人nice d，offer會有

明白 因為失業期搵工 自己又新比較緊張
知道呢到好多經驗社會人士
上嚟比大家教精我做人

唔洗唔開心喇，出面大把世界，實會搵到份工既，呢家唔岩咪搵下家，同埋大家都係袋錢落你袋想教精你姐，記得學以致用，唔好氣餒呀，加油知嘛？

煩

睇曬，我覺得你無問題仲有交帶，但現實啲嚟講佢都無乜問題。因為佢一定都係簡緊其他人，你push佢，佢一定hea。

呢個唔關黃藍事，呢啲係人性。

正如孫大炮係國父，但佢都係咸蟲。

睇字已經覺得樓主係麻煩友 極自我中心
其他巴打話佢 佢淨係識發晦氣既回應

Fg通常第一份工都係搵朋友介紹
以你呢種方式搵工，撞多十次板應該都冇乜收獲
不過你好彩今年疫情影響，就算真係搵唔到下年再搵時人地都唔會問你點解冇工做

樓主睇完啲回覆, 見多兩次工, 就明架啦

純粹先入為主姐
印象呢家嘢一確立左就番唔到轉頭

可悲
不過大家覺得我發晦氣咪發晦氣 咁我又真係冇乜
唔緊要啦上嚟睇大家賜教先係真

零經驗見工者?

假設我係公司經理，我做既決定幾時輪到手下說三道四? 更何況你呢個連工都未返到既外人?

乖乖地打好份工先講野

收到！

衰你太老實 講太多心入面諗法 又講到自己有其他interview HR姐姐係好小器架

下次記得唔好講咁多野 佢請你pt就當只係得Pt，到你搵到ft咁你咪走 大家唔需要講太多內心想法

冇人話唔得
一眾巴打講野雖然好mean
但講嘅野不無道理
其實都係想教下你

唔知你係咪真係聽得入耳
希望你認真諗下

係下佢d回應 有時真係覺得d人抵死
做人處事方式唔夠圓滑 唔係話一時三刻練到出黎
咁樣比你讀書幾叻都無用
講定先 樓主唔使回我呢個喇 唔想睇到你d扮認錯扮受教回覆

但問題樓主聽到呢個價錢仲係好想要呀嘛，咁即係呢個價錢唔係有人想做

應該有！你講得好中
我真係好直接 但總係唔知點樣可以唔直接

同埋你之前讀書有無做過part time ?

如果唔改下，第時同同事都好難相處

大把人失業爭住做啦
問題係樓主好在意份工
人地叫你返工
未簽約一切都係假

所以要模仿，人地點講你照跟

笑 知你串緊我啦
但明你講咩

你係鬼幫人諗埋咩，你驚人哋唔係100%俾你轉長工咋嘛
收皮啦見好多呢啲0靚仔。

想知邊間
想做

啱啱出社會 會學下社會嘅嘢

好似阿媽話驚你亂使錢幫你儲起 d 利是咁

Yes fg

咁低人工都做？

你好似仲未明你衰咩，巴打們意思叫你待人接物謙卑啲呀，而唔係（唔中意聽咁我唔撚講囉）。
現實同人相處講求融洽，互相專重。
你試下多啲調轉角色，代入人地嘅角度睇諗下應該點溝通大家會舒服啲。

我諗人總會戇鳩
大家都戇鳩過
依家都學緊

知道 多謝你語氣幾好

諗多左
讀完都係搵唔到食
做又做到死 又要shift
學歷 技能只係入場卷
初入社會就真係要了解「you are not the only one」
如果唔係見幾多份工都係死

岩la, 以後番左工，到時先算。
佢唔要長工你到時未再搵囉，攞左offer 番工搵銀最重要。

樓主都知衰架啦 今次當學到嘢 同埋態度好小小會好d 我諗你係心急搵工遮 下次唔好再衰啦

我明啦

又用埋d on9 emoji 加同fd傾計d語氣
而家後生d見工技巧咁撚廢咩

我有時搵工都心急都會追。

好多時都係唔追好過追

過程好似男女朋友，大家一路摸底。如果約左一次出街，人地開綠燈話可以發展。但之後你問人係咪都會結埋婚，唔係嘅話你可能揾到第二個都會中途閃人

學子華話齋，大家唔使commit 咁多住

當局者迷。有時候問下身邊人先做下1⃣️步

今日有個post條友12k做pos都話人工唔差

就係知呢到多人屌
先要上嚟比人屌下
學習下

想知點樣慢慢改善溝通

其實係輸經驗入世未深，大家唔好咁樣插樓豬啦
下次唔好自爆，有咩都返住先，未簽約幾時走都得

覺得樓主好麻煩
Chur

見工定相體呀

做pt咪講翻pt要知同要問既野

人地除左叫你翻工 / 叫你唔洗翻工

完全冇義務答你其他野

真 比我見到都唔撚想請

應該唔係串
只係我自己理解錯

我明白 會知道唔好咁坦白

所以叫你上網了解有關亞氏保加症既資訊
亦都試吓搜尋吓輔導員或者心理專家
佢地會有一啲班同小組教你點樣可以唔咁直接 因為其實有好多人同你既情況好相似
相信你一直以黎都遇到唔少你開post所講既情況
經常比人誤會而唔開心 而出黎搵工遇到呢啲情況就會仲多 因為好多人都唔了解你既情況
所以建議你認真考慮吓

其實咁多人覺得樓主回覆似單打
會唔會考慮下睇番自己啲留言再改進下
唔係淨係一味話自己冇同假道歉
(樓主個feel似 咁我錯囉 我唔應該咁正直咁)

呢啲｢語言偽術｣其實唔止見工個陣有用
返工同待人接物同樣受用

利申 追曬post 覺得個標題同樓主一樣閪到震
好多人都好有心覆但樓主冇虛心接受

唔好話黃唔黃店先
你是但去一間鋪頭見工咁樣講覺得人地會唔會請你

我只係見肺炎期 fg都難搵工
咪當學習
自己心急又想確實
唔緊要 但我學到好多野

所以就係話點解有人一開聲就氹到人開心 一去見工就個個爭住請
因為人地待人接物做得好
第一句俾唔到好印象人地 之後講咩都唔會有用
正如樓主扮受教 之後就算佢點講都硬係覺得串串地

你講野前試下諗下如果你係佢，聽到句咁的野點諗

你幻想下你係老師，想搵同學幫你手做野

同學：你係咪話搵我整壁報ga？快啦！幾時做，你唔搵我我就幫第二個老師做啦！

你係老師，你點諗？

成日都話黃店唔代表好老闆

見工唔洗講果啲野架

工都未翻就諗埋自己辭職會唔會麻煩到老闆

仲要自己係個pt

想分享下2年前fg搵工既經驗

有一次
有個人問我 你in左幾多間公司啊？
我一時口快答佢10間8間
佢有少少震驚咁同我講：「咁耐都未收到offer？」

我就知我講錯嘢
人地會諗：依條友 對答如流 但in左10間8間都未收到offer 一定有d問題 會唔會係in得多 公式化咁背/準備左d interview問題呢？

我學識左interview個陣 唔可以講真話

第二次
有間公司 對我黎講老撚咁遠 基本上都唔想做
老細都的確有問我交通既問題
我詳細咁話左比佢聽 一d 我可以返工既方法
然後都同個老細傾左好耐

依次經歷入面 我知道左我就算唔想返個份工 我都要表現得好有興趣

我係fb同fb gp搵工炸 冇係jobsdb呢啲

唔係撚狗咁撚你
只係公司唔可以直接答你"唔請".
因為"唔請"係需要理由, 你可以追究落去, 搞到佢一身蟻

希望你明左可以睇得開D 放鬆D

知唔知咩叫專業人仕？

以為識剪片拍片叫做專啲有技能
但原來依家先個周街都係
各位巴絲打都講到好多人唔讀都識
所以唔會再覺得自己有啲咩技能

呢個真 難得連登有人真心認真覆樓豬

無追POST 剩睇開頭
先唔講黃唔黃
一間公司請人
如果PT 有走既打算
佢無必要TRAIN 一個會走既人
而一個INTERVIEWEE 無必要開宗名義話自己騎牛搵馬
"嗱你無長工OFFER 我唔做 "既意思
同時 佢講得出要試用期
佢無可能係依一刻應承你一定有長工OFFER
因為佢唔會知你工作表現如何
如果佢依一刻應承你 都只係HEA 9 你
到時無OFFER 你又屌哂鬼 佢又煩
咁佢為保障公司 佢咁做都未嘗不可

其實每次認真覆完 好多時都會後悔
因為連登上 無乜人出post係真心想改善自己
只係想批鬥人地

得嗰萬2蚊 留喺屋企打機好過啦

係呀 都細公司 冇分啲咩
因為都係fb搵
沉默是金

其實我又冇嫌棄人工低

睇多d e d

同埋搵工有好多渠道

Fb預左搵pt

Jobs DB就長工

兼職網都係pt

好似係你撚緊人喎你去見得part time，又話有其他長工offer就會quit，人地緊係唔請你啦
話俾你轉長工都要你真係做得野先嫁？
工都未返就話會quit，點解人地唔請個唔會quit嘅人？

唔好乜都spin落手足黃店到啦

搞清楚咩叫專業 , 咩叫專業人仕先

因為佢過一個月後轉長工
我咪問真的 我知道我方式錯晒

屌我請人又係有類似樓主嘅情況
可能試吓啲年輕人其實都唔係好怕冇工開？
問三問四都唔緊要
完全感覺唔到對返工嘅熱誠
個感覺好似係我要求佢哋返工咁
但明明見工嘅人有好多
我做咩要請一個未返工就已經好似好麻煩嘅人
喺呢度嘅情況我覺得樓主佢都講到明話會請你
你唔會係應承左份工之後先問呢啲咁嘅問題

唔係啦 其實睇得出
有反省上面就唔會有巴絲咁勞氣話佢

點模仿 同佢做fd!?

人性嘅險惡

誠實可以, 大家容易夾好事黎.
但係學下點同人溝通先誠實啦

講得好好train人好煩㗎
要搵啲唔似會飛起你嘅員工好重要

你個名不過睇你點present呢個真

你呢啲唔係叫坦白
而係講多太無謂野

有工都打嚟問9千做唔做
不過我拒絕咗

仲要做pr呢啲待人接物咁重要嘅工

收皮啦死臭閪
比我都唔會請你啦
你都痴撚線 講到自己好撚偉大咁
咁巴閉咪撚做啊屌你老母

頂，同你一樣，呢大半個鐘就係到追post同覆post
睇到後面見樓主回覆嘅語句，
竟然有種阿媽教仔但個仔唔生性嘅感覺

雖然唔可以排除樓主可能係病理問題，
但如果只係一般人情世故嘅野，
20頁都仲見到樓主有啲「孩子氣」回覆，
好揼心口

樓主，我唔係想鬧你，但難得有心情，
希望你真係消化下呢個post啲comment
（當然唔係全部都啱）

有 同大家依家仲係fd
個個都話我直接份人唔假
但唔適合用於喺返工上面？

人地點講點做，你就跟

你有眼睛有耳仔

呢啲臭閪一個都嫌多

會聽

有幾串呀, 條傻閪講明有其他公司請佢就唔做pt
依家邊個當黃店係condom呀

Intern都只係拍片剪片未感受過文職工場

我唔評論對錯啦

淨係想講句 香港請個有creative既人真係好仆街
壓價壓到低撚到

死臭閪都顛顛地
以為send個🙆🏻‍♀️就有人請？
收檔啦你仆街

係呀 經常比人誤會
就好似不停有人話我發悔氣但其實根本冇
不過我又唔洗大家信我
解釋都冇用

有時會覺得啲人好假 唔想理佢

歡迎睇我的故

你個㭍頭係咪叫Andy

知道

剪片拍片係專業，IT都係專業
如果一份IT工，出3萬請FG，要求高，in個時問深入IT野，到最後話請
咁我認為份工真係需要IT專業，個見工者係唔易取代，有議價能力
但如果一份IT工，出得1萬頭，in人5分鐘就算，咩都冇問
咁我會認為份工唔係真正需要IT專業，係街到求其搵個人都識做
你見份工人工唔高亦唔見得有得升/對將來發展有咩好處
如果你對自己專業技能有信心
就算搵唔到人工高既，都應該搵份學到野/對將來有幫助既工
你見個份睇落同普通文員/sales/洗碗好似分別唔大

當局好迷

係
見到好多人都真係認真比意見佢
但樓主都係嗰種態度
唔覺得有檢討過

以前好似真係有呢啲對話

應該係冇約簽嘅公司嚟

其實Part time唔岩咪即炒囉
第一個月係可以即走既
一咩個月試用期就真係多鳩餘

再分享一個同現任老細既對話，當時fg 新到職

食緊飯個陣佢問我：你下年仲會唔會留係到？

我懶撚醒咁答佢：咁我一定會話你知我無諗住走架啦？
暗示佢問d多餘問題
當然依個係食緊飯輕鬆講笑咁對答

佢同我講：
你咁講就唔啱啦
你應該話我知
你可以點/你會點
等我知道點解下年我仲要留你

觀察下人地嘅用字，語法等等都有幫助。
你心入面所謂誠實呀，坦白呀。都係你發洩嘅藉口。

我想問除咗覆多謝 收到 會接受
仲可以點覆令到覺得有虛心接受

條友只要見到回覆係話佢，就句句有骨，但都咁多人回佢證明真係連登有愛

btw我都俾個自己意見，係工作社會就算你覺得自己點點點，冇背景最好就先少說話多做事多觀察，等上軌道又同其他人熟咗，有你發言機會先開始講多

想知樓豬幾時比人屌到潛水

傾工作都算係formal啦, 避免用咁多emoji
講明騎牛搵馬加兩個sosad算係咩意思, 我明加emoji係想輕鬆d, 但都要睇場合
同埋d用字真係好差: 如果唔係, 都係見你地, 講明先, 廢事
仲要係去見小編, 死得啦

你呢個經歷我第一次睇到
多謝你 明白咗啲道理

唔係錯覺

唔係好明樓主咩心態
你覺得自己要負責任所以一早講定比人地聽你有其他長工就會走，你都係想人地請你既時候要考慮哩點je
咁人地考慮完覺得哩點佢地接受唔到咪唔請囉，你又要上來屌

或者你可以試轉個講法
唔好講「我錯我錯」
而係講唔好意思,對唔住,甚至係講出你有咩錯
現實生活中除左發悔氣真係諗唔到有咩情況下會講「我錯」

無論係唔係黃店 人地請唔請你最終決定權都係employer 你下下就擺上網公審 好難有公司請你

同意好，唔同意都好
最起碼要理解人地既睇法，理據
知自己同意咩，唔同意咩
咁討論先有意義

樓主睇落係唔明，亦都費事去理解
表面就同意，實際就wfc你講咩
個個都覆話同意，學到野
實際上就

佢冇潛水呢下幾值得欣賞既

我就係知佢要train人
我唔想話佢教完我所有嘢之後我又臨時走咗
你哋信唔信都好
我真係咁諗因為我唔想麻煩到佢
所以係佢提出需要長工嗰陣時我都想問清少少係咪真係需要長工
因為其實我打個段嘢如果佢話我係唔適合唔使話等通知我
我份人唔係幾識變通 我覺得你話等通知即係你哋會認真好好傾
因為我都冇講過唔做呢份工 我嗰下咁嬲係因為我真係以為等消息係你地會傾要唔要長工 而唔係直接叫我唔使做
咁我表達能力係唔好 我都會知道大家覺得呢一刻我仍然係唔肯改唔肯聽大家
但我真係冇咁諗 唔想解釋

太多我以為 但我知大家為我好

多謝 依家去睇

如果得一個人咁覺得可能係嗰個人錯覺，
但呢個post都幾多人話覺得你串串地

如果你唔想再比個post影響心情、懷疑自己，
不如唔好睇、唔好覆個post住，
有時有啲情緒同感受都係要時間消化，
你趕住證明自己係點同唔係點，
可能會適得其反

可能會有人笑你潛水，
不過咁又點？佢地可以搵你出黎打？
呢刻自己舒服緊要

樓主試下諗少D講少D 好多情況到時你自然知道
而且到時先需要解決

仲有你打字最好改一改 個感覺有D似女朋友發脾氣咁

收到就收到，唔洗講啲咩 收到我唔應該咁誠實/坦白，後面果句你用啲褒義詞但又話唔應該。咪比人感覺你串囉。似想攞尾彩多過你真心聽人講。

講你以後會點改善

另外：你份人好撚閪

你可以話：可能我語氣令你誤會，其實我唔係咁的意思，我唔知原來咁講（做）會令你咁反感，下次會注意

/

其實我唔太識點同人相處，所以好多時唔小心得罪人
謝謝你同我講返，希望你唔好介意

因為我去見工嘅時候佢哋舖頭開緊會
所以佢好急咁見咗5分鐘就同我拜拜
而且嗰度有冇房
我見工嗰陣時成班人都係我隔離開會我又唔想阻到佢哋
所以啲嘢我就諗住事後先至問清楚佢

係公司笑左出聲

樓主自己諗下
say sorry前有冇諗過係唔係自己錯，錯左咩，點改善
認同人前有冇諗過人地點解會咁講，有咩理據，係岩定錯
無腦咁sorry、同意，只係敷衍了事，拒絕溝通

出黎做野,永遠都係自己利益行先
你無理由工又未番,佢同人地講PT / FT,
而家個市,係人搵工,唔係工搵人,
人地大把選擇,無必要搵一個煩膠番黎

個emojii笑左

係？

呢段感覺有改善少少

咁撚chur做乜
講到明試用期啫係睇你做成點lor，人哋都未見你做野做成點，點答實你係咪長工

睇你個po，我直覺覺得你係d唔識睇人眉頭眼額既人，no offence

原來呢啲時候都要咁緊張去答？

係呀，初次相識，無可避免嘅，呢啲都係人生成長嘅一部分！加油💪！

最簡單 換轉角度你係佢
以公司立場會點答返你問嗰啲問題
好多時唔明自己點解得罪人就換轉角度睇
唔好下下放自己上第一位先 要客觀啲

討論區就係討論
爆post就會完？

緊你老母咩
你係要輕鬆咁回應到老細背後想問你既問題啊

我都係諗住呢到反正都冇身分咪同大家吹下水

好無品，咁樣擺人上網......
呢個時勢，今日唔知聽日事，人地老闆可能想請個PART TIME睇下工作量如何，如果好彩仲有JOB接又比到工作你既，咪轉你長工囉！宜家係可能個老闆都未預算到咁多嘢，你就轉頭要求咁多，語氣又麻麻！
經過今次，下次醒目D，搵工係難，宜家咁既時勢更加難，難聽D講大把有經驗既人多過你！你要接受下現實，先再諗下一步啦！

老細問你野得兩個目的

1. 評估你係咪想留低
2. 評估你應唔應該留低
3. 睇下你份人係點
4. 評估佢值唔值得比機會/升你

其實樓主係啱啱畢業定係點？
佢講話做一個月pt之後先轉ft
其實擺到明果一個月就已經係試用期
唔洗畫公仔咁畫出腸都會明啦
如果佢覺得你啱心水就自然會轉你ft
唔係話一開始唔試就轉你長工
姐係咁講 佢請你pt唔=你可以秒轉ft
你開得依個po就代表你一開始就唔明
希望你真係諗下自己錯係邊
而唔係一尾係到 我錯我錯 sorrysorry

冇諗到上班台嘅post都咁多人覆
係驚訝嘅

好呀

你衰在太老實，騎牛揾馬根本係家常便飯。你騎佢都騎

邊個未on9過呀

最緊要有成長，努力

真，做呢啲嘢實牙實齒應承比份長工人，
萬一試用發覺原來有問題真係推都推唔切
Hr/請人個位點會比自己失去下台階

睇你個po，我直覺覺得你係d唔識睇人眉頭眼額既人，no offence
唔識乜嘢唔做得，乜嘢唔講得
做野一定迫人回應你，凡事唔係乜野講到咁白，要答到yes no你先知人地點諗呀？

我都覺得樓主係咁
今晚上嚟就係求認同 唔係求事實分析
點知個個一面倒唔撐 又唔想反省自己

佢一定係d唔識處世，睇人眉頭眼額嘅人

真，有咩都唔會話事

咩都問左上司先

就算覺得arm的Canadiate都唔敢話請實

一定話：其實你各方面條件都好好，我都好希望未來一齊合作，我會將今日的面試紀錄比上司睇。上司如果睇完，無論ok與否都會一星期內通知，唔該哂～

Gg
佢係喺我提出要唔要試用期之後，再講一個月，先再講一個月後轉長工啦咁
所以我都唔清楚佢到底其實請pt定係ft
因為係我提出左之後先有呢個講法
而且又急走所以想事後問清再交代自己立場

我咁睇, 人地反口都唔係幾好, 佢地都好應該檢討下自己既請人方法
唔應該話請就請咁兒戲
但你講野D語氣同態度咁樣樣, 仲要話埋比人知你有長工就唔撚做
大佬啊, 你叫人地點請你? 真係會驚左你架喎

可能你真係好想做呢份工, 但搵工同搵女朋友一撚樣, 有陣時真係講緣份
唔係你chur就可以架
同埋我見好多巴打都屌緊你態度問題, 唔肯學習, 其實都冇屌錯你
有人幫你口就話係人性既險惡, 我同意, 但乜你自己就唔係咁咩?

佢正式見你既時候, 你又有冇坦白你自己搵到長工就走先?
請人都係想請個做得耐既, 你冇坦白到, 其實同樣係隱瞞緊自己既缺點
最後人地請你喇, 你比個底牌人睇, 你真係騎牛搵馬既, 點解人地唔可以反口唔請你?
仆街講句, 見工同請人不嬲都係呃呃氹氹
所以見工要雙方對等地互相了解過先決定請唔請/做唔做
唔係話人性點樣險惡, 而係無論公司定人都好, 都冇可能完美, 所以對外一定係show自己好既一面
同埋就算佢請左你, 但你比人知道左你原來咁撚有問題, 人地一樣可以兜鳩你
你做落覺得間野唔係路, 你都識走啦

可能你真係入世未深, 唔理解社會文化係真
但我覺得唔係完全關事, 而係你本身都好應該改善下自己既態度
睇得出你仲係好孩子氣, 比人屌兩屌就發悔氣, 唔反思自己有咩野需要改善
如果你覺得自己係有病理問題既, 真心, 去搵醫生睇下, 唔係串你
而係你有需要, 就要搵人幫手, 連登仔係幫你唔到架

明白問題所在

明白你呀 出面社會其實大多數人都係唔了解
其實世上係有亞氏保加呢個症
我都係曾經有機會性格同你好似既人相處了解過先知道係咩一回事
好多人只會覺得你唔聽話唔聽教 話你點衰點衰
但都唔知點解你唔明
呢個post都見到唔少咁既人
所以你覺得解釋都無用既諗法都好正常
希望你盡快得到幫助 同時你都要盡量嘗試了解自己既弱點去改善
可能要好耐時間先會學識點同人相處
但學好後你一定會比依家更好 加油！

樓主加油啦 咁多巴打屌你為你好 塞錢入你袋

老實講，我試過見完工即請Tim

人地點請佢的事，不過樓主真心要改善下

收皮啦 見工常識都知唔會咁講咁問啦
唔好咩都拉埋手足黎講

因為見工嗰陣時佢哋間舖頭開緊會
我喺左邊見工佢哋就喺右邊開會
所以佢見到都好急 而我都唔想阻住佢哋開會
成個過程5分鐘到 就叫我下個星期一返工
所以好多嘢我都想事先了解清楚先
因為我都見佢好似幾想叫我快啲走 佢哋要開會

但係亞氏學習能力好強

好多野可以learn

所以樓主要睇同模仿多d

呢啲係叫老實呀大佬，咪老點樓主啦。教番佢正面態度先先再講性格啦

呢度要分開兩件事黎睇

禮貌上, 間公司係串同冇禮貌, 咩都冇交待就叫你唔洗番工

實際上, 我係間公司都唔會考慮你, 工都未返就有少少"威脅"成份地講, 唔轉你做FT你就可能會走, 咁我會寧願請個甘願為我打工既

所以你都話自己得岩嫁, 太Chur, 就係咁現實 返工/見工最忌食左誠實豆沙包

黃店大哂架 樓主收皮啦

一日唔簽約口頭你都咪當十成請硬

依家學到常識

呢間應該冇約簽

好

唔好講咩大家手足乜乜乜咁肉酸啦
職場就係職場, 下次見工醒目d啦

所有公司正常都唔會答你"唔請"
因為人地玩野起黎, 公司要為"唔請"搵個合理理由先可以唔請
如果唔係就有機會比人告. 所以你永遠只會聽到"等通知".

唔識變通,講野掘講野直都係缺點.
唔好對呢缺點咁撚自豪唔該
你唔鍾意假, 想誠實.冇問題! 誠實係優點!
不過你要學下點樣將同一件事講得易令人接受先囉

樓主d態度仲係無改善

某方面學習能力係極強
天書級
但社交能力係BB級
模仿都辛苦既 因為唔知由邊學起 同唔知要學乜
就咁睇呢個post既回應都見到佢一直以黎模仿到既對象都唔係咁好既人
要接觸多啲唔同人會更快學到 但唔係個個都咁有心

其實都唔係想表達唔轉長工會走
只係我想問係咪會請長工同埋表達自己搵緊長工
Pt只係返住先
咁我表達能力都唔好
同埋我都知唔好咁誠實

真
上網隔住個mon比人屌, 好過第日現實比老頂/客屌
嗰種壓力仲撚大

相認？

好多都係咁
之前有個又係話請人影相
屌佢老尾仲話咩”我地最後決定請你”
過咗兩日禮貌詢問關於時間地點
佢竟然答我”唔好意思我哋請咗人”
真係o撚曬

依家人地就係話緊你知
你「不需要」「不需要」「不需要」話比人地知你只係返住先
你要顯示出你好撚有誠意返依份工

比人屌左你20頁 都仲未撚明

佢問嘅嘢只要客氣啲問都無事
係後面加埋啲咩我都係搵FT 你可以我就推其他公司
又見你係黃店先有興趣 又盛先出曬事
刪咗呢堆嘢佢好好多 不過待人接物就要改善
啲說話睇落好單單打打 唔知佢有心定無意啦

所以應該無視唔覆？
咁我唔覆你就態度有改善？
想知叫收皮仲可以覆咩
好 我會收皮 咁？

明白你呢個都係一個會嬲嘅位

我認真答你

應該無視唔覆

我明呀 但我依家同緊你吹水呀嘛

ching你真有耐性
不過其實佢唔似有Asperger (now categorized as ASD)
以我以前做practicum 同佢地相處得嚟嘅經驗，有Asperger/ASD嘅仔女係直係掘但少發晦氣，多數會直接將自己覺得唔o岩嘅照直講。
佢似係細佬仔未成熟嗰種掘，溫室小花

啫係你請其他人無問題喎
你唔好話請我呀嘛屌
當人狗咁撚

Exact7ly
睇佢個po，我直覺覺得佢係d唔識睇人眉頭眼額既人

唔識乜嘢唔做得，乜嘢唔講得
睇佢個見工wts conversation 有種kam味，又長氣，又要人唔請佢都覆下佢

做野一定迫人回應你？凡事唔係乜野講到咁白，要答到yes no你先知人地點諗呀？

久而久之，佢實比身邊人誤解、厭惡，跟住因為佢唔講得咁白唔撚知人諗乜，喺度諗「唔鍾意咪出聲囉，收收埋埋唔知做乜」

唔通我憎你要講得咁白咩？？久而久之，佢個人就好晦氣，覺得身邊啲人都對佢咁差，於是佢就覺得世界欠咗佢啦

利申：六七年前我係唔識睇人眉頭眼額嘅人，非常了解佢個心態

完。我唔想喺度教仔

自己用下個腦分析下乜嘢留言係認真回覆 乜嘢唔係

ok？

咁你會有個期望又變失望

我信佢無發晦氣，只係唔識覆

樓主如果仲想做media editor，
咁唔識揀人覆都係大忌中嘅大忌

好過0收入

已fc樓主弱智

個回覆完全無內容
噤覆黎有咩意義

明就得
下次醒水

再衰撚左 即管放上連登 睇下自己衰乜

咁大家留言我都盡量想覆下嘅
討論區咪討論
正如你覆我 我咪覆下你

其實明白你想做長工
不過人地既然係請part-time
你問佢會唔會轉長工 佢答唔到你係正常既
都唔係好算玩野既
btw 你last果句好寸

老實講搵工成日都係咁架啦
佢又冇踩你又冇晒你時間唔俾你搵其他工
就算佢真係長工請你 你返第一日佢覺得唔滿意即刻炒你都得啦
而且大把人in完呢間請左 但轉頭搵到第二份更好既工都會飛起人啦 唔通間間公司既hr又出黎呻俾完佢offer d人又唔做咩

你標題好撚串
但內容又懶係知錯咁
想點？

由頭到尾都冇咩發悔氣過 反正心平氣和
如果要發應該會屌晒啲對我唔好嘅留言先
但我又冇咁做 因為我又真係覺得大家教下咪聽
咪覆下

樓主擺明A仔嚟啦，講乜佢都唔會明，嘥口水

如果佢爆你資料 係全行嘅福利

未見過人工都未返 態度可以咁輕佻
無論係句子內容定😂
真心 任何一間公司藍/黃請到你都喊三聲

因為佢提過
係呀 我認呀
因為我last都嬲嬲地

唔通我留句
「屌你老母樓主弱智」
你又覆我「ok」咁啊？

你真係想覆 都起碼問返我「邊到弱智？」啦

唔識覆就用呢個態度覆咁搞笑
唔識唔係應該唔好做咩

完全唔覺有撚到你喎？公司無理由in 人乘係in一個，就算覺得你岩，正常都會in 多兩三個啦

對家果d 都del 得，成個conversation 根本on9

我唔想引罵戰
覆返（邊到弱智）好似引戰咁

呢啲係個人觀感黎
林奠夠話無出賣港人

無人care 佢識唔識覆
但佢回覆比到噤嘅觀感人就係事實

佢嗰句(禮貌地詢問)
（咁呢）如果你呢邊都想要長工
（即係你嗰日話請我依家又唔請啦）

跟住佢又覆你一隻單字「好」

啱 但佢即場已請我
事後彈弓手
不過知道咗我錯咩

返工版仙氣毒撚

做到潮文都唔錯比大家娛樂下唔緊要啦

唔好用「A仔」呢個tag 啦T.T 話佢有ASD 會好少少
細個成日俾師傅屌我叫佢地A仔

5分鐘就見完想知佢問你咩?
我想問你既fg係咪指degree畢業?
12k, 細公司, 仲要識剪片, 打理fb, 你確定你真係想做?
細公司通常分工不明, 做最細既乜野狗屎垃圾都要做
你急搵工姐, 唔係真係急到咁掛

雖然話大家黃, 但黃唔代表可以做爛市
咁睇啦, 如果因為你係黃店, 我就要做爛市既, 其實對成個經濟生態都係唔好
即係圈入面既員工, 都需要做爛市?
同埋人見工, 工見你, 大家係對等, 佢可以問你野, 你都可以問下佢, 了解多D佢公司

ching你好有心點醒樓豬 可惜牛皮燈籠點極唔明

所以根本就係溫室小花發晦氣.... 之後就格梗搵解釋

幾時有conversation
人地只係通知樓主

如果佢純粹係直接唔識復佢可以淨係答-》好啊，唔該，係咩我唔覺我有錯。
但佢而家係冷嘲熱諷後面講一大串喺度死唔認錯嘅嘢，呢啲唔係叫直接。

樓豬應該都幾大機會係有亞氏
以前返工有遇過一位同事係咁 見倒樓豬啲對答同態度即刻諗起佢
硬頸 不懂世故(get倒面個浸 get唔倒底個浸)
表達唔夠圓滑 比人個感覺好串(但其實佢又未必係有心串人)
係既話 唔止搵工 日常生活待人接物上都會有影響
之前個位同事日日激到個supervisor扎扎跳

只可以話，如果係自己有病/有異，
對方願意多加照拂係bonus黎，
呢個世界對非主流一向唔友善
想係主流社會生存得好啲，
大多要自己調整去適應個世界，
一係就特立獨行可以另辟蹊徑

唔係A仲大鑊，即係衰戇鳩

呢d 唔叫彈弓手啦
彈弓手話完請跟住無事無幹又通知話唔請

但你明顯唔係無事無幹既case
同俾人炒差唔多，只不過係未返已經俾人炒

講到你用而家呢個態度覆唔係passive-aggressive咁

你上黎做怨婦都無用架....
試下份人humble少少 同埋唔好講咁多廢話
Anyway搵工加油

其實你做得啱,反正佢都叫你唔使等

世途險惡，有咩諗法收埋自己心入邊就好，何況職場錢銀關係 始終都係互相計算
你越比人知你急收offer人地就越係當你傻仔舞，比啲耐性釣魚，一係in多幾份揾後路，冇公司會講明唔收你，梗係拖住你黎做後備當多個人應急用啦

彈你弓手係你抵死，係你迫到人彈弓手架
成件事得你一個錯，人地完全冇錯呀，你明唔明呀

樓主無錯，啱撚晒。以後繼續用呢種待人接物方式見工，即使黃店唔欣賞，藍店都會慧眼識英雄。屈喺黃店嘥左你，華記正能樣準備參選，你試下見工吖不如？

睇到真係尷撚尬，樓主似係青頭死毒撚，抵你無人請

睇落間公司冇錯，你都冇錯係心急左d
講明請既係pt但你又心急問係咪真係可以轉ft
又講到自己會搵ft搵到就quit
大概我係老細都會覺得你心不在公司吧？
起碼都返左一日工再問，仲要問得咁出面
唔分黃藍，大概係老細都唔鍾意啦

ASD唔完全等同亞氏

請你無預你有長工offer就唔做
既然知你有長工offer就唔做既話
點解要請你？
請一個可以聽日會唔做既人黎做乜？

好明顯你in左間藍店，一見到你叫佢地黃店即刻唔請

樓主咁多選擇, 人地唔阻9你搵食啫, 咁都有錯?

Sorry 我只係ive
首先一坐底就講份工要做啲咩
跟住就問我可唔可以幫手剪埋片加拍片 我話可以
咁之後佢就話下個星期一返工 基本上已經完咗個面試
咁我都冇啲o嘴 就問佢啲價錢係點
佢就問我想開幾錢。我就話如果要加埋剪片加拍片呢我就$60蚊1個鐘
佢就話ok 我仲聽到佢話如果一個月返20日咁長工就係12k
跟住我就話咁快長工？唔洗試用期呀你
佢就話 咁一個月啦
之後佢就完咗成個面試
咁我見佢成個人都好Nice同埋好似都叫做好隨和
所以我就想肯定少少問佢係唔係真係會請長工
因為佢份工都要train 同埋以我理解都係要返五日
咁嚟緊其實我都仲有一啲工要見 我唔想話我返咗工一兩日就不停請假
所以我就事後WhatsApp佢 最主要係想問清楚係咪有機會會有長工 而唔係叫佢長工一定要請我
咁我知道我表達能力唔係幾好 跟住佢就覆我話有消息會再通知我 我就以為佢係傾緊需唔需要一個長工
咁之後我就再問一問佢 點知佢就話已經係唔請我

但佢哋係幾時比人發現到到係ASD先
因為樓主呢啲應該係未被介入過
早介入同遲介入應該係會有分別 係咪架

利申：psycho只係讀過6個credit 同佢講既只係單憑個人經驗 不負責任之9up

咁你就真弱智啦

個條友同你玩緊膠 講緊on9嘢
咁你咪寸返佢lo

一d 真心想你學到嘢既留言 無論你認同與否
比d禮貌 虛心學習

一d on99既留言
你想禮貌d咪唔覆lo
或者輕鬆d寸返佢

諗起一個舊同事
你鬧佢 屌你老母
佢會答 「OK 屌我老母唔屌我老豆 明白晒」 (真實對白)
你真係會呆左 唔知點應

點解個個都屌樓主
間公司自己開offer之後又收返都一樣係閪 叫你下星期返又突然收返
不過就唔洗同人講自己有其他interview 自己嘢唔洗講咁多

其實樓主最正係話「見你係戇黃店先對你有興趣d」
個語氣幾撚居高臨下，俾我一見到呢句都唔撚請你啦

我睇落似係俾人炒魷多過突然收返
樓主仲要話份工係做小編做客服
睇wtsappp 段野已經知勝任唔到

遲啲比你返工
容乜野嬲得濟公司機密都放埋上黎
佢咪算好人打咁多野黎覆你
比著係我我覆你都廢事

以前就係, DSM-V 將Asperger 歸左入ASD (In 2013, the DSM-5 replaced Autistic Disorder, Asperger's Disorder and other pervasive developmental disorders with the umbrella diagnosis of autism spectrum disorder.)

ASD, Autism Spectrum Disorder, 係一個Spectrum 譜系, Asperger syndrome is an autism spectrum disorder (ASD) considered to be on the “high functioning” end of the spectrum.

佢冇撚你，係唔得閒理你姐
將心比心，人地只係想請pt姐，你打咁大段野想做ft人地會驚一驚，同埋佢係咪真係話請你pt先
我睇佢都唔識點樣好語氣地拒絕你，所以先打咁少字
Anyway, 人情世故既野慢慢再學呀後生仔，唔使覺得瘀或者冇面，平常事黎，平常心面對啦

我自己做生意。好多岩岩畢業既後生仔都將自己個人感覺放係第一位，咁都明有搵長工呢個憂慮，但係要問都唔係wtsapp問，人地打開門口做生意 搵個hr覆你wtsapp都係時間都係成本，你就係wtsapp零成本 咁問一大論問題，我係老細就會覺得你呢個人好煩，未正式埋位就擺晒款 又話咩見係黃店 又盛，真係問既你就第一日返工先問 人地都會答你，你連小小時間 小小車錢都唔付出 冇人會願意請你做長工，請得黎 比你執個位 準備部電腦 幫你開ac都係時間成本，你連基本既誠意都冇 真係好難請你

唔緊要啦，番工生涯仲有漫漫長路 當儲次經驗，下次搵工就會記得，心態放鬆啲

其實我覺得這個世代咩都話係病係濫用，以前邊有咁多唔同的病? 而家將那些唔好的性格統稱叫病會反而令到佢地覺得自己冇問題

不過樓主這類性格其實都幾唔容易，如果我負責in應該第一時間會out走佢

未睇過你既工作表現
點判斷值唔值得請你做長工阿
跟住仲要唔請長工就隨時走
咁佢仲請你做咩？
一陣坐半個月話搵到份長工就走
咁佢請個做耐d既唔好？

咁証明個間黃店in人都鳩in,樓主呢咁嘅人應該好易露底

樓上係咁問樓主係咪有亞氏保加症
根本樓主只係on9

社交方面
社交障礙在入小學後較明顯
與人交往時缺乏目光接觸、面部表情及身體姿勢等
不能察覺別人的感受和情緒反應，未能與別人有情感上的交流
當不快樂時，他們未能向別人尋求安慰
不懂得與人分享興趣和感受
不會主動參與群體活動
未能與朋輩建立友誼關係

樓主whatsapp仲識打haha
仲識開post上黎share 同公審
串完仲識上黎求安慰
邊忽似亞氏保加症

好似係樓主要求人當自己狗咁撚

仲要係做social media
就咁睇你呢到d對答都唔得啦

off下topic

諗起同「屌你老母」有關既事

有次飲完酒 暈暈地 個人口不擇言
同個女同事順路坐的士返屋企傾計個陣
我成日將「屌你老母」掛係口邊
個同事同我講「盧公子你d粗口有d難聽wo」
跟住我同講「咁屌你囉」
個同事答我「好啊」
然後我話「咁轉目的地架啦wo」再扮嘢哄埋去

結果

比人掌嘴

只能說雖然同一個譜系但係係兩個極端

亞氏比較難識別，因為佢地可能好多野講，同自閉唔同，同埋亞氏因為可以learn, learn左就同正常拉近距離

所以會比人一種「奇怪、直率、offensive 感覺」

好多人類應有的認知，亞氏係無

小妹試過小6打比班主任問：你係咪好憎我？

我見佢一in我就話請 應該冇咩揀人嚟in
但唔緊要 我會學大家請嘅嘢
上咗堂 但冇錢比返大家啦

做野唔好下下都去到咁盡
你點知你將來會唔會見番呢間公司/呢個hr嫁姐
凡事留一線日後好相見啊

又話自己錯但又擺上黎公審見到啲人屌多就扮晒嘢 好彩你冇入到去搞到其他人 都幾肯定對住你呢啲人每日都幾大壓力 格呢啲嘢就好難變嘅 希望唔會遇到樓豬呢啲咁嘅人

你諗住會拍咩片？拍電視廣告？
咪最多用部iphone 11拍
如果要影pro嘅相都唔會搵你做
我唔知有幾專
中小學生都要拍片做功課

呢D就真係當人狗咁撚啦

我都試過問⋯

最大問題係佢會講搵到FT就會Quit呢份pt

都未入職開始做就擺大牌話隨時走 你係老細都唔請啦

客咩易轉頭簽完約就話搵到份FT唔做

事實係樓主字裡行間係好串 咁樣同老細講 實唔駛搵到工

睇完好有壓迫感

其實又真係要幫佢地拍宣傳片又唔係用iphone
用單反

跟住我就話咁快長工？唔洗試用期呀你

唔知你當時係唔係真係咁問， 但咁問好on9
唉， 教埋你，相信你當時都混亂唔知佢係當你ft 定pt 請， 但咁樣問已經好柒。
你可以謙虛少少問： 咁依家以長工形式定兼職形式返， 因為返長工我都可以

所以我就想肯定少少問佢係唔係真係會請長工
咁嚟緊其實我都仲有一啲工要見 我唔想話我返咗工一兩日就不停請假
所以我就事後WhatsApp佢 最主要係想問清楚係咪有機會會有長工 而唔係叫佢長工一定要請我
呢幾句問黎都多尻餘， 係真係想索料就返左幾日工先慢慢索
你咁問，佢答你會同唔會都冇意思，會又唔一定請你，唔會但過兩日又可能變會需要長工

你返左工仲不停請假見其他工仲on9 一係你就押後個返工時間見埋先，一係就揀定離手，唔係太特別既專才老闆一定唔prefer 請d 騎牛搵馬既人

最後，你問佢有冇機會長工又係哂氣， 你都識講，有又唔一定請你，問黎做乜
可能樓主你返工經驗少，有d 野你問出口你諗下人地可以點樣答你，或者你問得有冇意義先

又話咩即刻quit,屌你老味間公司咪又要哂資源請第個同培訓，咁我請第個唔好樓主真心On9

佢啲反諷語氣，完全唔似個種真心好奇自己做錯乜嘅人
仲識得特登打「黃店」「我係手足」呢啲字眼，
強調自己一定係立於不敗之地，
完全唔似亞氏保加個種天然呆/天然倔強

可能佢本身諗住有手有腳都請架啦，但估到你係癲得咁緊要，咪即刻彈弓手囉

同意。如果真係有disorder 係腦嘅function/分泌 出現abnormality，值得理解。但如果下下將自己性格歸究為有disorder 就的確係唔應該。所以應該搵專業人士(ie 精神科醫生／心理學家) 判斷。

其實好多時有feature而唔係咁死一定要跟足上面的野

好明顯，樓主對一d social norms唔熟識

同埋個d haha, sorry甚至公審都可能係learned behaviours

屌 做乜9

我都覺返工先不停請假見其他工係戇鳩
我都知我唔應該問

似係啦
如果冇以上呢D ON9對話,對家彈弓手,對家仆街
依家咁既情況,彈弓手都合情合理,寧願缺人都唔請啦

見左5分鐘就算啦 咁上心
我會返左工先問 袋左一日錢先
之後私人時間想搵工interview 唔洗話比任何人知

同以前pt個老世都係咁溝通
I mean whatsapp
所以都算係見個老世好nice咁隨和就放肆咗
我知道我唔啱呀 到底點先令你地覺得冇悔氣

真係有得轉長工都做唔過啦 12k點生活呀

睇字feel到痛

你覺得佢隨和, 我只係覺得佢亂鳩咁黎
好撚坦白咁講, 你咁撚伏人地都請你, 都知佢請人求撚其
最後搞到大家都肉鳩酸

不過算啦, 佢係點都好, 你比人反口都係抵你
我明係唔好受, 但佢依家唔反你口, 遲早都係會炒鳩你
你真係要改下你既死人態度同性格, 把口就應該收時收, 唔應該收時就講野
做人謙虛D, 你又唔撚係高學歷, 講到去佢到做係屈就自己咁
咁好撚簡單, 你咪唔好撚做囉, 但你依家又肉緊過閪咁

如果自己改唔好, 第日撞板碰釘搞到你懷疑人生都似
都係嗰句, 依家隔住個mon比人屌, 好過你第日當面比人屌, 幾mean都有可能啊

先唔討論黃唔黃店 呢d野好common 搵工必遇到

以HR角度一日未簽約 一日都可以叫你等
人地都唔一定要通知你 你揀工 工揀你

以待業人士角度 個HR講到咁firm
又講試用期又星期一返工 依加又唔洗返 被撚了

我明呀，所以點解係spectrum 而唔係definite 嘅一種病症，但ASD 的確係包Asperger 嘅，佢改嘅時候我師傅都要一段時間適應。其實Asperger 同Autism 都share 好多common features, thats why they have been replaced under ASD.

佢個態度同語氣係唔似想做呢份工 係好委屈咁

要明白whatsapp係唔會知你語氣

用字要小句

唔清楚市價
都係fb搵

所以學緊嘢 多謝你咁大篇

「唔洗試用期呀你」你原文真係呢句?

你真係戇鳩唔係扮架喎，人地同你見撚左5分鐘面連你個樣係點都未必記得，你就諗住可以同以前個老闆咁嘅溝通方式？

你似係想人地屌間黃店多d wo
Manner呢d慢慢學 唔好俾人話兩句就發晦氣啦
話自己錯哂 唔肯聽人意見
反正呢間咁低人工 平常心面對繼續搵lo
加油啦

因為以前返pt都冇簽約
一直以嚟都覺得 話請就係請咗

其實佢可能真係無「反諷」呢？
同埋當佢只係識強調「黃店」，正正表現佢好倔強

唔識轉彎

其實亞氏唔係逃避的藉口
反而幫到一班比人覺得怪的人認識自己
佢地唔會再覺得自己怪
只係明白點解自己同其他人唔同
唔會再怪自己
反而因為明白自己不足去改善

亞氏由細到大被誤解
我都比人誤會過無禮貌、chur、串
其實幾多時都無心

然後主流社會再加句：

唔好下下用病做藉口啦

其實係對佢地好大傷害

以前無，因為識別唔流行

你比我揀，我寧願細個有社交訓練

而唔識比人話怪杯足12年

係呀 我話你唔洗試月期？試下我先？
因為佢份工都要train

其實唔係隻隻病都有藥食

同樣地，診斷與否都係睇意義同目的

咁即場話請咗

當拎個經驗啦
其實出到黎大家都知合則來不合則去， 唔係點會有試用期

你搵到工，但又唔係太滿意都唔好俾公司知

一係就我咁講，你推遲一兩星期，in 埋其他先返工
一係就返左工，其他唔in 住，到你清楚自己幾時得閒，再慢慢搵工in, 搵到其他岩心水就走

因為hr 真係promise 唔到你任何野，你果d 問題全部都廢廢地

感覺好似一入職你就問人有冇機會升做manager 架

在經濟環境大好時，公司會好難請到人，你用直接方法問，可以使你更快找到工作。但現在太多人失業，公司不怕請不到人，要先去做左份工先，然後再睇情況為妙。

唔會開佢名
屌我又好屌佢又好
我都只係一個經歷擺上討論區比大家討論

即場請左就等於你可以咁撚樣用字語氣同人講野？睇嚟你真係仲未明自己衰乜鳩喎

我想表達我強調黃店 係因為我覺得黃店=好人 會理解人
會可以開門見山說話因為大家手足 而唔洗咁假
咁其實如果大家都覺得我係不停喺度掩飾自己我又真係冇咩所謂
因為我嘅想法真係咁 唔理你哋你唔理解

搵工就睇定勞工法例
你之前既HR水你咋 返PT 出cash
佢唔洗供MPF 唔洗勞保 唔洗福利

政見係黃, 唔代表唔係閪HR 閪老細架喎

唔知有冇get錯
你講到佢好似應承咗一定請你咁 佢似係叫你返屋企等消息咋喎

你唔需要同我地交代架喎
最緊要你自己真係學到野 下次見工醒定D
唔好好似你依個留言咁不斷搵藉口
人地唔係奉旨要俾機會你
你講錯一句基本上就永不錄用

都唔關食唔食藥事...
唔太理解點解你一口咬定佢係有ASD, or Asperger to made it clear

唔好強設太多野

衰d講，我做補習社

唔會因為個個人話佢黃就請

我要同我班細佬負責

黃如果代表良知

咁我更加要對師資負責

你出嚟社會經驗多
我又唔會話自己社會經驗少點點點
依家都係比大家教我
不過冇錢收咁解

咁又唔痛既
唔係比人大大巴車個d

最後呢幾個replies 好左d
真係討論既就直接傾
唔好下下話我錯我錯咁聽到好un 耳， 好似好委屈你咁
有時幽默d 都係技巧黎

個人意見。覺得間公司可能唔想請長工，但見係你又急，自己又等人洗，求其開住12k氹你做住先，跟住見多幾個 candidate 好似唔錯咪叫你等消息囉

之前都係純銀行過數 冇約簽
呢間都冇提到呢啲嘢

見工時即場話請下星期一返工

係你on9姐，比著我係老細，知你唔係長做都唔請你啦

關黃店咩事？
你on9要賴9人地...
你去到邊都唔撚show 你啦...
你搵間藍店試下睇下佢show唔show你

請左唔係大晒
做左廿年既老屎忽講錯一句被人炒都係咁
你工都未返憑咩咁串

因為佢有feature，我無一口咬定過佢係
但係佢好明顯唔明白social norms ，

而唔係你講的

「下下將自己性格歸究disorder」

咁我同大家傾計都要講下我嘅想法？
傾計姐依家

未請都懶高檔咁你係咪請我做長工
我都有其他offer 見你黃我先揀你
字面上好似好客氣有禮貌 實質就懶高檔係樓主揀工

睇哩啲po就最開心舒服
見到有人柒過自己
咩都返晒黎

你好chur🙆‍♀️

所以咪話有好多我以為

Dllm 有少少常識都知你on9 啦
拉

想做長工但係搵PT?

講緊請pt 試乜撚用期
Pt做得好先再考慮轉你做長工
咁你直接搵ft啦 點解要搵pt

有d難苟同，你再細心睇佢d回復，細至連emoji都睇多幾次，就會發現佢唔係唔識轉彎，而係專登做出嚟...

所以咪話唔好假設太多

下次有咩做之前問下朋友的意見先

試用期呢個位係樓主提出
其實真係會好奇怪
會比人覺得「你係老細咩?幫我安排埋?」

咁樣講，有消息就通知你，即係未答你就未有消息。 個人會建議你下次等四五日到一個禮拜再問，你等待嘅時間搵定其他工先。

你有你解讀，我有我看法，和而不同

當然啦 仲要呢個時勢
人請你定你請人呀

我係IN你果個聽你呢句已經可以叫你返去等消息(呢到既返去等消息係指唔請你,唔係真係叫你等消息)
你想知有冇試用期既,你可以話:唔好意思,請問有冇試用期架?
類似咁樣
而唔係咁樣挑人機,質疑人,即使你本意唔係咁都好
問問題盡量少用你/我

其實我覺得自己冇串
但大家覺有咁我會改善

最緊要帶到歡樂比你

返pt都咁西多野問，梗係唔撚請啦 cls

如果係講緊炒散/pt嘅話
佢係星期幾同你講？
其實早幾日通知臨時唔使返都算正常
可能係你預期比較高啦

至於長工
佢都已經轉曬口風
佢應該見你咁chur
又話將來可能quit
似係冇諗住請你

其實每個人都會有disorder 嘅feature, 呢個喺大學1001 已經要知。如果有feature 就=disorder, 咁仲做testing嚟做乜

或者咁講啦
上網唔識你先會講真話
現實中我就會好似個HR咁有禮貌咁拒絕你然後已讀不回，再煩我就直接block埋你，再講比其他HR朋友知有條on9仔
（HR好多自己group,尤其係同行）
唔通直接話你知你奇怪屌你一輪袋錢入你袋？

Haha sorry 唔係唔可以用，但係無咩意義，講嚟做咩？你真係笑緊？真係覺得sorry? 你前老細見你part time年紀又細先唔會講任何嘢，唔通又嘥時間心機解釋比你聽要點做人咩？留返比你老豆老母教啦

改正你既態度
都係個句
政見還政見
返工還返工
政見同你一樣 唔代表你同佢係手足

或者我直接d講
唔代表你「有資格」同人地做手足
唔代表你「有資格」用一個朋友既tone同佢說話
唔代表人地明知你on9但都照請你
你只不過係一個隨處可見既人
你見緊個份工既真實要求只不過係智力80或以上
你「無資格」同人稱兄道弟

收起你既天真
無人唔理解你既諗法
但請你收返埋
唔理解個現實世界個個人係你

對話圖係人都識整啦，爆佢出黎囉，唔好淨係cap對話，影埋icon電話，唔係你話你去in國安都得啦

啲朋友話12k比狗做 好彩冇做
都唔稀罕

其實就算冇試用期，根據勞工法例頭幾個月要請走都好易
試唔試用期其實真係意義不大

係， 人地咁樣安排你咪聽， 又好似教返人轉頭咁

明白
我只係想知佢係咪考慮緊會有長工職位

做乜教人做嘢

乜會咁覺得我係諗住佢太求其

係嘅，不過喺呢個專業首先要記住嘅就係唔好因為有少少feature 就話佢係，因為咁樣標籤反而更加害到人，要成世帶住對呢個tag 嘅stigma 行落去。

12k 無錯係比狗做 譚仔啊姐都多撚過

你要反思下 點解一份「12k既工都唔撚請我」

唔係去彈鳩份工

或者咁講

我的觀點係

1. 樓主唔識social norms

2.所以佢要學

3. 同時我地都要包容佢，明白佢唔係真係串

至於test，係因為要睇下可以點介入同治療

但係樓主已經係成人

就算test完都好難有咩服務比到佢

同埋亞氏無藥食，所以無test必要

我只係覺得，當你唔熟悉一個人，就一口咬定佢係用disorder 做藉口，先係真正傷害

實請你嫁?

「咁其實如果大家都覺得我係不停喺度掩飾自己我又真係冇咩所謂
因為我嘅想法真係咁 唔理你哋你唔理解」

呢啲想法咪出事囉
你要獲得人信任 (呢個post上你有心改/見工上你有心做)
然後你又賴皮話 大家/僱主唔信你都無計 只係大家/僱主唔理解你
噤人地點睇得出你有心
繼續抱呢個心態見工真係自求多福

星期五見工

唔關黃藍事
唔通你黃就工作效率高d咩

求唔求其都唔關你事啦
駛乜你出口， 或者人地其實考量左好多野，唔同又要同你講咩

同埋正如岩岩我所講，有冇試用期其實唔係差好遠

大家呢到都係傾計
其實理唔理解 都只係網上
我唔會去改變你對我嘅睇法
我擺完出嚟 大家教完我
我之後改變到我見工模式就可以啦

其實樓主幾大，返過full time未？
點解可以咁天真嘅

真
仲要做PR呢一行,工作最大既部分就係同人social
做臭自己個朵真係分分鐘成行都知
不過好彩你係fg仔,所以都唔會住

Um 講返先佢唔係hr
因為間鋪得幾個人 我諗其實佢都算老世之一？
所以我知道我日後唔可以咁講嘢同見工

話知佢見得再求其
事實係 人求佢份工 > 佢份工求人
你有權揀番唔番佢份工
佢亦有權唔揀你番工

可能我真係in國安

我就咁睇，間公司想請pt ，點知見工條友想要長工，咪回佢一個勁低價咁佢自己reject個閪價大家好下台，點知咁既價都條友都仲係有興趣做

其實咁樣先入為主覺得佢有asd 真係好咩，其實我無叫樓主去test，我論述嘅對像唔係單單對住樓主。我只係覺得，當你唔熟悉一個人，就一口咬定佢有disorder ，係簡單粗暴嘅傷害。現實d講，你可以理解，但世界對abnormality 嘅包容度遠低過你想像。

小小證明都放唔到出黎，同作故有咩分別，你係就爆佢出黎，唔係既你就收收皮先

首先，我從來無幫佢diagnosed過任何野

同埋反而話當「disorder係藉口」先係真正傷害緊一個人

我自己無diagnosed過，但我好明顯有feature

由細到大，都比人覺得好奇怪

比人杯左12年

手腳協調差

又唔識聆聽人講野

又做好多匪夷所思口既野出黎

我真心好憎自己，夏蟲不能語冰，你唔會明個種感受

後來，當我讀關於e方面的野，先知道原來自己口既deficit 唔係因為我個性格有問題，而係我唔明social Norms

跟住努力改善，慢慢有返正常社交

所以有時，一句說話可以對人好大影響

無人有權隔空diagnose佢係，亦都無人憑字裡行間可以diagnose 佢唔係

香港d濕鳩公司成日都咁撚樣架啦
唔係以為黃就唔會係西人下嘩

原來d咩小編得12k人工都咁多人爭住做

我反而覺得係樓主chur老細問題
其實明知佢請Pt既 樓主走去chur人轉ft做咩

重要工都未返 又話咩搵到工就走
騎牛搵馬個個都會咁諗 但都唔好比老細知呀

如果樓主無chur人 今日應該返緊工

難聽d講佢自己都唔知可以做到幾耐，請個pt博下生意，有效先長請，無效就炒，你想要長工就無為啦

最初真係打算傾計就唔會係呢個標題啦

你都聽唔明人講嘢
唔係HR佢無社交圈子？唔識其他老細？
基本上你係唔識同人溝通

其實請得pt 都預流失率高 Zip住姐
大家都心知肚明 唔會做得耐

但呢d野係唔可以放上面講

你都幾弱智

正係因為咁，所以我先話要搵professional 幫手。

＂其實佢可能真係無「反諷」呢？
同埋當佢只係識強調「黃店」，正正表現佢好倔強

唔識轉彎＂

我唔知背後意思啦，但外人望落去，係你覺得佢有Asperger

咁叫撚狗？
你做都未做就話見緊其它工，我係老細都唔要你啦

唔會開名啦 冇意思
你覺得我作就作

工都未返就同人講條件比佢做FT
而樓主又講明目標係FT
間公司無諗住請咪叫你唔好返
公司有咩問題

其實先入為主覺得人地係搵緊藉口又好咩？

其實我無diagnose 過佢係

我只係覺得你唔熟一個人，又一口咬定佢搵緊藉口，無視人背後的努力同付出先係真正傷害

唔清楚市價

其實我估唔係chur人事，你睇佢whatsapp果段話因為黃店先好似好屈就咁來做，下句對面過左4個字先覆，我覺得果句係已經呆左4個字先叫佢都係唔駛返工了

樓主未做過野？搵過工未？
大把人經濟好果時都搵十幾份都係等消息冇聲氣架啦，講到等消息唔請係人地錯咁

再加上見到你咁煩我都唔請你啦
關黃店咩事，出面大把手足比你更有需要，又冇你咁煩，點解唔請其他手足？正如我去食黃店都會揀過啦，態度有問題我仲入去咩

我都有講我個時係嬲 同埋想吸人嚟討論

啱呀樓主根本講多左，簡簡單單問一句禮拜一幾時上班或者合約幾時出咪得

所以呢個結果幾好，大家都清楚大家expectation

好多留言都講你太上心同太誠實
好事黎嘅，冇害人之心
唔好唔開心

人際關係，語言藝術呢d返工會慢慢浸番黎
好多人新人出黎做嘢都係咁
反而心態上要留意番

第一
你可以話佢彈出彈入，但唔好覺得佢撚狗
你同佢見咗面五分鐘，無仇無怨點解要撚你

第二
點解段對話第一句佢同你講《老闆好忙，你有問題佢可以代你問》，你問佢拎老闆電話？

第三
你同對家提出試用期，恕我直言，關你撚事咩，HR做嘢使唔使你教

加油啦，我都搵緊工，一齊努力
Between間係咪泰國嘢？

同埋你最後一句講到好似一有咩事就要大鑼大鼓同人鼓咁

事實係，一個有亞氏feature的人，無論diagnose 與否，旁人都會覺得佢怪

唔會因為佢diagnosed 左先覺得佢怪

你講咁多，我只係想問你，除咗「你覺得」外，有無真正同有亞氏的人傾過計，瞭解到佢地想法？

啱 望各手足搵到工

同樣，點解無diagnose 但有明顯有feature就=有？
咁我發燒同咳係咪就有武漢肺炎。。。。
你了解唔等於你就係有....唔好做d咁嘅嘢害人，如果大家上網睇完去完上堂就覺得自己有disorder, 咁要psychologist 嚟做乜

以份工黎講，的確比狗做。
以事實黎講，你連狗做既野都無人肯比機會你。

唔好呃自己，唔係你唔稀罕，係人地唔請你

再者不論你見工技巧，什至睇返個post，你所謂有禮貌/虛心受教既態度都係十分差。

我當你真係虛心受教，但你比人既感覺就係串 同埋 扮大牌。點解? 因為你咩都自以為好，典型既零經驗初出社會人士。連最基本既社會溝通技巧都有問題。

難聽d講句，識係職場/社交既中學生，絕對比你所謂FG仔強。出到黎社會，唔係你自己覺得 ”自己”語氣好=好，而係”人地”覺得你好先=好。

樓主做員工太屈就你喇
D老細同HR咁西
自己做老闆啦

一日未簽約
口頭講嘅又點可以信到十足？

因為我唔肯定佢係咪老闆 點知算老闆其中之一？

其實我無話過係樓主，我係覆緊上個留言...

唔單止我，其他人都話佢似

但無人幫佢diagnose過

我又想問，有咩professional 可以幫手？

同埋可以點幫？

咁你標榜做黃店既意思係邊？你篇野既目的係咩？你要公審間舖既就放出黎，唔係既話你呢個post既目的都幾明顯wo

樓豬岩岩換成人身分證？

你認定佢有病係你嘅事
但個啲「」「😂😂」「姐係個日話請我而家又唔請啦 唔該曬」「我錯」就一定係發晦氣先會有意識打出嚟比人睇嘅嘢
真心唔知自己講錯乜嘅人會咁刻意打呢啲嘢？
一句都唔問人「我係咪有咩唔啱」？

當然我冇認定a仔一定咁謙虛or低聲下氣，
只係成個內容都睇唔出佢接受其他人對佢嘅客觀批評，
淨係識「我以為」「我覺得」「係佢唔啱」
如果你咁都話佢係a仔，
我真心怕你會影響到其他人對佢地嘅固有形象

我都係咁諗...就俾佢屌...

又話請跟住又唔請，純粹發洩，知道呢到啲留言實係點都我錯。

其實上面樓主內文果句已經睇得出係上黎發下悔氣，未有reply 已經講定話知你地實係尻屌我， 點知真係咁多人屌佢
希望佢聽得入耳

其實....真係好多人可以幫手....
HA 都有....

笑死
呢啲洗鬼見工先知咩
真係未聽過應徵嘅人會chur番個hr

或者咁講

亞氏保加係一個scale，到某個值先係亞氏

一個人有部分feature未必入哂亞氏

但或多或少有影響

我只係唔明你一口咬定人地搵藉口係咩原因

你咁樣先係真正害人不淺

原因我已經講過

同埋，你都係想人覺得你識野認同你多過真正想幫樓主

你要光環隨便拎，不過希望你唔好再先入為主傷害任何人

做一個負責任的人，為自己言論負責，係對自己最大的尊重

Psychologist都未必幫到架 同埋佢哋都會misdiagnose
一個禮拜/一個月見一個鐘唔會好了解你 但佢哋識分病徵同treatment method，所有病都係一個名，都係作出嚟再歸類
自己上網睇吓了解下都係好事，但唔可以box in自己，唔好盡信

睇吓人哋有咩問題點樣解決，而唔係睇個病有咩病徵封死自己

咪話屌咪屌 擺得上嚟預咗比人屌
唔會預比人撐我㗎喎
講真如要嬲大家屌我應該好好氣同大家開戰開咗好多頁
而唔會咁嚟傾計
因為真係純同大家傾計討論

.......

其實不如你講下點先係真正的a?
我無diagnosed 過佢
最先提「亞氏」的人亦唔係我，
你可以睇留言望返

但係樓主好明顯有部分feature
佢同我以前好似
所以我明白佢

我反而想問，通常一般人會點睇亞氏你又知唔知？

唔好漏咗話人哋撚佢狗

新年代新作風
old sea food 真係唔識理解

一，你只係有feature,你未必有ASD
二，句我覺得，係用返你嘅句式寫
三，我跟clin psyc 師傅所以我可以答你，有，more than you can imagine,所以唔好再同人講有feature 就當自己有disorder, 真係會害到人

我成篇文好客氣

反而你好固執地覺得樓主用disorder 做藉口先無真正的hurt

我比同一句說話hurt過

所以我想講講得出e句係無視左當事人的努力同付出，佢地根本唔明白，亦希望你收回你句說話

唔好唔開心啦你2個
2個都為我好 討論返我錯我唔好就算啦
唔好咁勞氣

呢樣野 入左職先算啦
佢係請緊長工就自然出post搵長工啦 駛咩講pt

你係Fit 有表現既再同佢講都唔遲
而家個Case係人地都唔識你 你就要求人地比更多
點講都講唔通啦 你又唔係咩好勁既背景出身

對對 我認我垃圾
希望又唔好話我悔氣
唔知點funny啲應好

成人wo?真心咩？有無source

據我所知，好多係支援成人或者要好貴

利申：有fd係Ep，自己有SEN底

我笑死
就算返暑假工都唔會同老細講你淨係返2個月啦
搵鬼請你 仲要哂時間train 你

no one thinks that way ok? 唔好有咁多assumption/prejudice ok?

叫人屌醒佢嗰幾句真係成浸眾人皆醉嘅味

我覺得你講中咗

應該話透過病徵瞭解自己，然後改善

所以我上面會叫樓主模仿下

當你見到樓主連邊d回覆要覆，邊d唔駛

就知佢唔太明social norms

貴就係無...？

其實大家都會比好多說話無視左自己的努力同付出
噤咪要叫好多人收回傷人嘅說話

你真心
你同話俾人知騎牛搵馬有咩分別

其實大擺工都係咁㗎啦，in 個陣笑笑口聽落好大機會請你，最後其實都係客氣說話，邊個簽到約邊個先係最後贏家。

你一開始就揭哂底牌畀人睇，話有其他工就唔做，可能你講個陣無心，但最少聽嗰個一定係會覺得你只係當我呢份工係後備，畀我都唔請你啦，只有佢問你有無 in 緊其他工個陣先會講都有見緊幾份，而唔會自揭底牌。

不過，樓主話 12K 畀狗做，你連份狗做到嘅工都唔請你⋯自己思考下你嘅語氣啦

我再重申，我無講過有feature就當自己有，唔好屈我

我已經講左係一個scale

另外，我希望你第時做到CP係真係會聽下個client講野，而唔係太多先入為主

實在聽過太多CP, EP誤診

做得e d位，太先入為主就真心累人一生啦

如果咁都仲請你，證明份工一定好閪

其實係你自己前設太多

重點係 : 實係點都我錯
你開post 果下都覺得自己冇錯，仲已經預設屌你既人係盲屌

不過希望你依家知錯啦

佢話無咪無囉
行為言談反映一切
佢拎「網上先會噤講」黎逃避都無計

不過有幾多人聽完幾句就改到
有時都係要食左好多次屎先醒

口頭offer咋 去到簽約先當真啦

冇約簽㗎

佢講完好 之後啲回覆一樣出事 唔多覺自己錯

咁我想問有咩支援你講唔講到？

同埋支援效用有幾多？

你讀CP，有時唔係就咁口講有支援就得

要企係client角度諗affordable or not，有無用

所以d人話有d CP EP離地唔係無原因

好似，不過我係搵屋住，我問佢如果有突發事要違約要點賠，之後佢就唔想我住，求其講啲嘢就打發咗我走

同埋當樓主工都未搵到，你竟然講得出貴就係無？

我又唔係主張樓主有亞氏，
你同我講你唔係最先提佢有亞氏有乜關係？
同埋冇人想同你拗佢係咪a
而係我同我樓上本身佢啲串嘅語氣係人嘅問題
其他人都有同你講過唔係串柒柒就可以認定佢係a
你自己都識講佢只係中某部分
咁你覺得佢串就係a嘅係閣下問題啦，你咪叫佢去驗囉

唔知有冇人會將呢篇文變成搵工潮文
多謝大家同我傾咗咁耐
如果變到成潮文就當比個娛樂大家
唔知呢個世界係咪得我會咁
如果唔係 希望其他冇講出嚟嘅人/同我一樣嘅人都睇下呢個post
一齊學下嘢長下知識
了解下呢個社會
好多經驗人士教導
多謝晒大家

麻煩掛

冇約？你唔係「專業人士」咩？

笑撚咗

連自己都打倒
相信都好難講得明白
希望你可以live along with your features.
大家加油

所以佢收到通知話星期一返工 之後咩都等入職後慢慢問 成件事咁樣處理會順好多

最後都重睇得自己噤高
繼續見工啦

我冇講過我係專業人士
只係我以為識呢個技能都算
不過有人話唔算
我都多謝你嚟串我嘅

咁都要拉埋黃店到？

你又當左佢有ASD? 未diagnosed 何來需要支援...對不起打字實在太難溝通。

根本就係樓豬唔識待人處事 冇常識 唔關年紀事
有咩可能態度差 未請你就講條件 又疾番個hr

我都講左唔好下下咩都驗驗驗啦

首先，驗完對件事有咩幫助先？

講真，就算驗到亞氏，其實太遲介入都好難有咩貼地支援服務提供（當然準CP話有就睇佢表演啦）

然後準CP講左句唔好用disorder 做藉口

E句引起我最大反感

一個人憑咩咁武斷講e句，而且佢係準CP?

首先，你地覺得佢串有幾個原因

1. 佢真係串
2. 佢唔識用恰當語句（feature)
3.佢講錯野，因為唔熟social norms (都係feature)

同埋都講左亞氏係一個scale，跌唔入個zone，但係feature 依然可以影響待人接物、日常生活

你個腦唔會識分：我跌唔入個zone，我就算有特徵都唔會影響日常生活

係， 咁變左有禮貌咁詢問人地

咪當我地唔明樓主
希望有僱主明佢

我都希望你多d聽下人講野，唔好先入為主

亦希望你唔好誤診害人

斷症加油

Ching 你咁嘅態度點搵到工
今次我覺得連登仔都算就住黎屌
唔好一黎就起晒鋼 聽下人意見 再反思下先有進步

就算我返緊工，都對上級絕對尊重始終係老細

原來你唔識睇上文下理

你講：

其實....真係好多人可以幫手....
HA 都有....

然後我講：咁假設佢聽左你講又好驗，然後驗到有，會有咩支援

係， 咁變左有禮貌咁詢問質問人地

加左禮貌地就係有禮貌詢問?

岩呀唔係講笑

wa.. 突然多左咁多字...就係我唔識睇上文下理....

病徵意義唔大，會成日覺得自己有病stress out自己

當你係有個問題想解決（例如唔識同人相處、唔識得text、個人好自卑），你咪睇下唔同類型嘅人點樣去解決呢個問題
你內向又好、自閉又好、bipolar、抑鬱、OCD都可以唔識同人相處，呢啲全部係個名，唔係一個問題

第一步係要知道自己嘅不足，先至搵到方法解決

樓主你真係有心改 上網有無窮無盡resources
唔係聽完覺得我錯我咩都唔啱就算喇

想讚下個HR 果斷地拒絕左請呢個人

我都支持

見你地討厭咗好耐都係話個病
咁我都會去了解下嘅

不如你quote返我成句？＂如果真係有disorder 係腦嘅function/分泌 出現abnormality，值得理解。但如果下下將自己性格歸究為有disorder 就的確係唔應該。所以應該搵專業人士(ie 精神科醫生／心理學家) 判斷。＂

幾時有話佢搵籍口？

開始懷疑你係假膠

應該真膠

我唔講份工
你諗撚多左喎
無端端自己有hard feeling，自己辛苦

你可能原意唔係怕
但我睇落會覺得你好巴閉咁
實際表達出來個意思似係：
你好快啲confirm我喇下 我見你係黃店先有興趣咋
出面大把工等緊我

多謝你 我收到
我會改善自己同唔好咁上心

唔緊要啦
表達唔好咪改囉 以後會改就得啦

其實我都唔明要爭論啲病徵為嘜
想要融入「正常」社會 又要其他人理解自己「病徵」

成件事嘅感覺就係 女權要男女平等 又唔想失去已有嘅利益

講真，口舌之爭我無必要贏

Even你用左我的缺點去嘲笑我都無所謂

我只係想認真同你講

作為CP，希望你唔好只係當一份工，希望你唔好對你的client單單打打，亦唔好太多先入為主

我見過太多CP，EP誤診

當然診疹都正常，始終見得client一陣

但係有時pre-assumptions 太多，只會令client受無形傷害

就係咁

我回你，都係個句，我對你句唔好用disorder 做藉口好反感，that’s it

如果你唔開心，我可以道歉。

不過，我真心想講，一句說話可以帶黎好大傷害

我係想你針對問題呀 唔係話你有病
我唔講了 你好自為之
祝你搵工順利 蒸蒸日上

其實冇必要講 見你係黃店先有興趣 呢類說話 扣分位

另外你有長工跳槽係你自己嘅事 唔駛講埋比人知

有經驗就會明 唔駛下下畫出腸

何況人地請pt

呢位樓主真係極品

以為自己大條道理諗住放上連登公審批鬥取暖，
而家比人屌返轉又要侮氣話只係放上黎討論

邊間公司唔小心請到你真係喊三聲

冇經驗又唔識人情世故我又戇鳩係真
但係呢個post學到好多嘢係真

其實剪片唔關IT事,最多有個公通點叫"自學"
至於番shift,是乎你做咩,一般都係SOC/T2 sup/network/dc先要
而連登最愛既code狗一般都唔洗,最多都係deadline前要瘋狂通頂姐

比較想個應該去邊睇市價大概幾多

如果個個都撐你叫你開名 你肯定會開啦憨鳩仔

有話唔請咩
搵工搵到好似ig傾交收咁, 仲擺哂款話見你黃店先做, 好撚野

樓主加油啦
岩岩出來做野係咁嫁喇
慢慢會成長
祝你快啲搵到好工

咁多人叫開都冇開
講咗唔開就唔開啦
有乜名好開
想知咪自己上網搵咩鋪 再sd比個老世嚟屌我都仲得
但我就唔會開

多謝你嘅一絲小鼓勵

睇下自己咩料先同人講條件啦

樓主入世真係未深

依家應該深咗啲

幫乜鳩
好彩間野無請你做小編

應該話浸多幾年先好學人講條件

慢慢學啦

我都覺

樓主唔係入世未深咁簡單，真係要改善下
我諗香港地大部份FG 新入職場都識扮下蟹掛

其實從來都唔係想抝，只係唔想將呢一種self diagnosis 嘅風氣灌輸喺大家嘅心入邊。從頭到尾都冇講過樓主用佢病來做藉口。我講嘅係有disorder唔係問題，係有啲人根本冇disorder就話自己有。如果樓主真係有，咁咪想辦法同佢live along，如果樓主冇，咁咪學下人哋點樣同人相處囉。就係咁簡單，從來都冇任何嘅前設。多謝你嘅分享。

學緊扮蟹

我都覺得用文字同佢好難溝通

手咩足，見得你個一次，重要講明可能會走
有問題唔in個陣面對面問？ 唔係個個返工都咁得閒打字覆whatspp
再者人地咪講左星期一唔洗返囉，大把工in完覆都唔撚覆你

姐係咁講
無得做咪搵第二份
萬二蚊 大把工唔止呢個價

明白 一日未簽約未返工咩都唔可以落實

唔緊要啦，樓上已經有人話只要有問題就有機會有病。真心希望佢哋了解多啲真正有disorder嘅人嘅睇法而唔係self diagnosed 嘅人嘅睇法

我以為啲工都係9千-萬2 文職嘅話

你加埋啲emoji令到成件事好褸打

一言九頂
邊個敢合作

仲以為純文字先=態度閪
比人話過 所有講嘢都會加返emoji

其實你如果想單打可以隨便

希望你正式做CP唔好單打d client就好

當然，我講過我無diagnosed 過任何人

所以你指的self- diagnosed 應該指緊其他人

我都話左你係learned behaviors

巴打我同意你

同埋我覺得依家好多形形式式既情緒病， 我都同意你話腦分秘有問題， 生理影響心理咁就冇辦法。
但真係唔需要經常強調話我可能有咩咩病， 所以導致咁。 ( 當然呢度冇人咁講，樓主都冇做， 我純粹講下）

同埋呢d 情緒病未俾人發現之前，咪一樣要生活一樣要自理，只係變左病之後會多左人諒解， 多左人幫助咁解

遲d 可能又會發現有其他情緒病， 但當未有人定義呢個為一種病既時候佢地都一樣要生存

又係依D手足前手足後嘅撚樣
就咁睇圖我就唔見唔到人地撚你
你似去撚人多D囉
果頭話冇問題之後whatsapp人話可能會隨時quit
你係請人果個都唔揀個咁嘅人啦係咪
你估請人好好玩咩

老老實實
你要保證有長工
但佢只可以俾一個月試用期你
大家唔夾咪好黎好去
我又唔會話你on9
話唔定你in 下一份可以即刻俾長工你
但如果你係好鍾意呢份工,
咁你記住以後唔好咁講嘢

手足

學識睇場合先啦
同事都未算係用乜鳩emoji仲要用埋晒最撚鳩果幾個

好鳩咩 成日都用

但係問題唔好一口咬定人地做得唔好就係個格衰先

包容好緊要

更加唔應該單單打打

一個人的專業應該係幫人的手杖，唔係傷害人的利劍

當然，我都認同唔好self-diagnosed

不過有時當自己有feature的時候

睇吓點應對都係好的

對熟人用係一件事
對同事用又係另一件事
何況你地仲未係同事
好聽啲只係叫有關係嘅陌生人

從來無人話過樓主係咁

同埋亦真心希望你唔好再用單單打打的語氣留言

有咩就直接講

我相信真理愈辯愈明

我反而想知你指緊邊個會員提倡self-diagnosed呢？

好多公司都係咁，生意人把口始終都係圓滑啲。
就算interview 感覺幾好都好，一日無問你幾時返工，千其唔好當真

其實IT 邊個嘢唔係可以自學
所以我先話佢諗多左 以為係大學讀IT就搵到好多工

應該就係喇

總覺得每一科都有佢嘅價值先會有得讀掛
咁都希望你搵到份好工

所以指緊邊位會員？

如果你講唔出即係你本身屈左我，咁我希望你道歉

同埋唔好再單單打打！

其實講咁多都無謂，你提倡有feature 就有機會有病論，我就相反所以係無可能有共識，既然都無咩益就不如唔好繼續討論落去。你有你睇法你活到自己嘅生活就可以

真啊 仲要人地都書面語 咁好心你都跟隊用書面語覆啦

笑死我

我無講過有feature即係有病

同埋其實disorder 係解障礙，唔係真係病

同埋你話錯我self-diagnosed 就唔該你道歉

而唔係講過唔敢認又單單打打！

我感到被冒犯，因為你屈左我，希望你道歉

好的，對唔住，係我錯，喺度同你道歉。

追咗咁耐post 睇樓豬啲留言睇到好火滾
你啲態度好唔成熟 回應人嘅感覺好晦氣
啱啱出嚟社會慢慢學啦
對住個mon 唔會即刻知道自己有咩問題
做多幾年嘢 比同事討厭吓 你就會成長

工求人嘅學科咪有價值
相反嘅咪只係一個奴隸齒輪

點解你同林鄭一樣

自己屈完人支持self-diagnosed

轉頭又唔敢認

然後屈返係人地錯

敢講唔敢認，懦夫

你啱，咁有feature就係有障礙啦，我都唔阻你覺得自己有障礙喇

好撚慘
辛苦啦巴打

辛苦你

你唔好嬲

其實唔駛咁認真既

見你兩個拗左咁耐，其實我見到好似有人話樓主可能有亞氏保加，叫佢睇睇心理醫生

咁另一位巴打話覺得唔係，所以先話唔應該用disoreder 做藉口

咁你就話有呢d 病徵其實都已經影響生活，咁講會hurt 到佢，咁我覺得就係你如果要樓主能夠正常生活，其實唔駛刻意提住佢有咩病徵可能有咩病。
因為事實就係人地既觀感唔會因為你有病而改變好多， 其實重點係點樣去改善呢個情況。

你話人地有病俾你講到冇，會hurt 到人。
咁其實掉返轉，冇病俾你講到有都會hurt 到人

我覺得依家情緒病實在太多，如果唔係有physically 既病徵其實好難話100% 判斷

你個句「講多無謂」同張建忠叫人唔好諗721有咩分別？

知自己理虧又唔道歉唔收回！

藏頭露尾

我從來無講過self diagnosed ，亦無講過有feature =有disorder(我上面已經講左係一個scale)

唔該你收回同澄清同道歉

係佢屈我支持self—diagnosed 在先

有咩慘

最憎人屈我

不如你睇下其他ching嘅留言先

係佢屈我在先，有咩辛苦？

換轉試下你比人屈？

幫緊你，幫緊你

辛苦你
呵返

咁點先叫有？入到scale? 定過左一個benchmark?
如果入到scale 就有，咁個benchmark 點解？
如果過benchmark 先有，咁入到scale 無過benchmark 係咪就無？

但係我無講過支持self-diagnosed

E個係專業大忌

同埋你一開始唔單單打打，我唔會咁嬲

點解你上面講完我支持self-diagnosed

後面又唔敢認？

辛苦你咁都要俾人屌

你地應該會成日用量表ga wo

你問返我？

不如我又問你

如果轉介個細路，懷疑佢亞氏

你會點評估？

無支持就請解答我嘅問題？解答唔到就唔好再屈人屈你

本來請都變唔請

我上面回左你，睇完先啦好無？

一係留個tg慢慢交流 @whatisuser

明乜閪丫, 個個你都話明, 咁易明你就唔會出post覺得自己係狗比人撚

因為你理解同我理解好唔同，想聽下你點理解

討論區 參與討論
多謝你嘅留言

俾樓主勸返交轉頭
其實短短一個post樓主後期啲語氣已經有進步
真係似經驗不足，後生大把人撞板前都係咁，唔駛當disorder住嘅

我問緊你會點評估，你答左先

你答完，我再講我理解

工作關係，同CP EP都有接觸

o....
返工我都比人屈唔少
諗落我都要去討回公道

話完請之後唔請，咁小事都可以討論咁多

知道呢到啲留言實係點都我錯。

咁你仲走出黎討噓躝啦

你自己唔討者

樓主冇番過工

啱呀快d去叫人同你講對唔住

如果你真心唔係發晦氣，但呢到個個都覺得你發晦氣...你唔係仲唔明白你既問題喺邊下話？

討論區咪討論

唔使理黃唔黃 搞清楚份工需要你多d定你需要份工多d

網上討論下 大家吹下水
我都等緊吹到爆post

入嚟係為咗比負皮

有咩等個僱主去評
可能有僱主接受到佢呢種tone呢

雖然我唔係完全同意你對佢地對話嘅解讀，
不過我覺得其實都幾無謂，
本身大家出發點係好

初始A方懷疑樓主會唔會有機會係亞氏，
所以表現成咁（態度差、串，當時亦有其他人覺得有呢個可能），
另外提供左一啲改善建議，
我覺得A方個時講嘅野都幾好，
無論有無病，都係職場上值得學習嘅
（例如佢話未必下下都要講sorry）

而B方講嘅係，
雖然有時可能真係因為病，
但如果係個人性格問題嘅話，
唔可以用病做藉口，
佢唔係直接診斷樓主有無病，
只係提出左兩個情況
1：如若有病，盡早求醫
2：唔係有病，唔好搵藉口

後面就開始扯到self diagnosed問題
希望佢地唔好咁勞氣啦

屌就係想搵一個字形容樓豬

就係發悔氣

咁佢今次in個職位實在係唔可能接受呢個tone
太危險

對方從來冇彈出彈入，係樓主自己on9

真，其實係一個覺得有病
一個覺得冇病 先會講左咁耐

不過唔熟情緒病既野， 我唔知有冇一個好physically 既病徵， 如果冇既話，斷症有偏差其實都好正常

無計啦
我個僱主無你個個噤識理解人

其實我相信成個對話係源於我果句回覆，我想講唔好濫用的意思係想叫樓主應先試下改改自己，唔好下下都講病先，你可能理解錯左我少少，但佢就應該睇唔到我這段

不過其實睇到這刻樓主的對話，我相信樓主係假膠先到性格問題，最後先似真係有病，但佢我覺得真係係有少少病態

同意下次唔好講自己會quit份工應該會好d

係啦 我其實係咪有病

你錯，抹殺人地努力

真心問 你係咪有社交障礙